<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="64"><page Index="1"><![CDATA[ISSN 2406-7989

            9 772406 798676

                             LIFESTYLE BULLETIN 67 JANUARi 2017

INTERVIEW:                                                       Featured:

RAISA                        New Colour, New Trend
                                                         FASHION:

                                      TREND FORECASTING

ANDRIANA                                                                            KULINER:
                                                                 5 FOOD TRENDS 2017]]></page><page Index="2"><![CDATA[ROSE AVENUE KIDS

       roseavenuehome
jl. kayu aya no. 44 b oberoi]]></page><page Index="3"><![CDATA[]]></page><page Index="4"><![CDATA[RELATIONS & MARKETING MANAGER                                                   EDITOR’S NOTE
NURLAILATI LITA
lita@megaiklanbali.com                                                      “Life is about using the whole box of crayons.”
lita@pedasmag.com
                                                                      Antusiasme menyambut tahun baru telah kita lewati. Kini,
EDITOR                                                  sisanya tinggal bagaimana kita menjalani hari demi hari pada tahun ini
TIARA MAHARDIKA                                     dengan sebaik-baiknya. Tidak dipungkiri jika setiap awal tahun, hal yang
tiara@megaiklanbali.com                             paling kerap diangkat ke perbincangan yaitu mengenai tren.
tiara@pedasmag.com
                                                    Pada edisi kali ini, kami khusus menghadirkan tema “2017: New Colour,
DESIGN                                              New Trend” dengan berbagai artikel yang membahas lengkap mengenai
EKA GUSWONO ARDI                                    prediksi tren tahun di beberapa bidang. Salah satunya dari dunia fesyen,
                                                    kontributor kami menulis mengenai trend forecasting yang dinilai menjadi
ACCOUNTING                                          elemen penting dalam bisnis atau industri fesyen. Selain itu, ada pula
MISSY SITUMEANG                                     ulasan mengenai tren fitnes, kuliner, hingga gadget terbaru tahun 2017.
                                                    Selain itu, ada pula ulasan dari salah satu komunitas cosplay mengenai tren
YOGYAKARTA REPRESENTATIVES                          cosplay yang terus berkembang hingga kini.

PUBLIC RELATIONS                                    Lebih spesialnya, kami juga menyajikan wawancara dengan Raisa
WINA KURNIA ROESTANTO                               Andriana, penyanyi berbakat yang membahas mengenai tren dan
wina@pedasmag.com                                   kolaborasi teranyarnya di dunia fesyen. Melalui edisi ini, Anda juga dapat
                                                    lebih mengenal sosok Phillip Iswardono, desainer asal Yogyakarta yang
JUNIOR EDITOR                                       bercerita tentang karya-karya uniknya.
ALEXANDER A. ERMANDO
alex@pedasmag.com                                   Semoga konten yang kami kemas tetap menginspirasi Anda. Atas nama
                                                    segenap tim PEDAS di Bali dan Yogyakarta, saya mengucapkan Selamat
CONTRIBUTORS                                        Tahun Baru! Selamat menyambut dan meraih harapan-harapan baru!
BERISLAV LONCAREVIC
OPPIX BORNEO                                        Tiara Mahardika
HENDRA W SAPUTRO
ANDRI A HARDJONO, RFA®                              DISCLAIMER
TJOKORDA GDE KERTHYASA, Bhsc. (Hom.)
ADHom                                               Data dan informasi dalam majalah ini merupakan informasi yang
PUTU ALIKI                                          bersifat umum. Semua konten dalam majalah ini merupakan hak cipta
Will Meyrick                                        yang dimiliki oleh majalah PEDAS yang tidak boleh digunakan atau
vania valencia david                                dipublikasikan di media lain tanpa sepengetahuan dan izin dari pihak
elles sitompul                                      majalah PEDAS.

ADVERTISING ENQUIRIES
Telp: 08113865444

PT MEGA IKLAN
Jl. Raya Kerobokan No. 42 Banjar Taman
Telp : 08113883 444 | 08113883 337
SIUP: 08/BPPT/SIUP/V/2013

www.pedasmag.com            ig: @infopedas
info@pedasmag.com           fb: facebook/infopedas
www.issuu.com/infopedas     Twitter: @pedasmag

 Cover : Raisa Andriana
 Foto: Dok. Raisa Andriana

2]]></page><page Index="5"><![CDATA[PROFIL KONTRIBUTOR

                  1. Berislav Loncarevic                                          5. Andri A Hardjono, RFA®

                                            Sebelum mendedikasikan dirinya        Independent Financial Planner &
                                                   untuk menulis, Beri memiliki
                                                                                  Consultant ini akrab dipanggil
                                              banyak kegemaran dan sempat
                                             bekerja di berbagai bidang. Pria     Andri. Sebagai sarjana Ekonomi

                                                   kelahiran Zagreb, Kroasia ini  lulusan Fakultas Ekonomi
                                                menulis travelogue, novel, dan
                                               beberapa cerita pendek. Karya      Universitas Indonesia (UI)
                                       literatur pertamanya adalah paduan
                                    antara travelogue dan novel, Skitac na        dengan jurusan Akuntansi, ia
                             valovima (Profil International, 2009), yang
diterbitkan di Kroasia. Kumpulan cerita pendek berjudul False                     berkesempatan untuk mendapatkan
Prophet (Saritaku Editions, Indonesia, 2010) merupakan karya
      pertamanya yang diterbitkan dalam bahasa Inggris. Selain                    pengalaman di bidang Finance
      itu, ia juga pernah menerbitkan buku mengenai awal mula
       snowboarding di Kroasia, Bijeg u planine (Durieux, 2014),                  dan Accounting dalam berbagai
    yang langsung menjadi incaran di negara asalnya dan buku
My Friend Vincent (Saritaksu, 2015). Selama lebih dari sepuluh                    sektor industri, seperti hotel, FMCG (Fast               Moving
tahun terakhir, Beri telah tinggal di Bali dan mengisi waktunya
              dengan berselancar di berbagai tempat di Indonesia.                 Consumer’s Goods), dan manufaktur. Karir tertinggi yang

                                                   beriloncarevic@yahoo.com       dicapainya di bidang ini adalah sebagai CFO (Chief Financial

                    2. Hendra W Saputro                                           Officer). Setelah lebih dari 15 tahun sebagai tenaga profesional

                                                                                  dalam korporasi, ia juga berkesempatan mempelajari dan

                                                                                  mengelola divisi Human Resources, terutama di bidang

                                                                                  Compensation and Benefits. Kini, ia juga telah melegitimasi

                                                                                  pengetahuannya di bidang Perencanaan Keuangan dengan

                                                                                  mengikuti program sertifikasi dari IARFC (International

                                                                                  Association of Registered Financial Consultants).

           Bersyukur bisa hidup dan berkarya                                      6. Will Meyrick
                      di Bali. Sejak tahun 2003, ia
                                                                                  Pria yang dikenal dengan sebutan
             berwirausaha di bidang teknologi                                     Street Food Chef ini telah
                    informasi, khususnya internet                                 menggeluti dunia kuliner sejak
                    marketing di BOC Indonesia.                                   berada di London, hingga ke
                     Suka berkomunitas, menulis,                                  Sydney, dan Asia Tenggara. Karir
                                                                                  Will Meyrick yang terus menanjak
         traveling dan mengajak orang untuk                                       membawanya menjadi salah satu
        memasarkan usahanya secara online.                                        maestro kuliner paling dihormati di
                                                                                  Asia Tenggara. Ia telah meluncurkan buku
                       Twitter: @hendrawsaputro                                   memasaknya sendiri berjudul Sarong Inspirations, dan meraih
      www.boc.co.id | Blog: www.hendra.ws                                         penghargaan World Gourmet Summit Excellence Awards
                                                                                  untuk kategori Restaurateur of the Year 2016.Will Meyrick
        3. Tjokorda Gde                                                           membawahi tujuh restoran yang telah menjadi favorit banyak
      Kerthyasa, Bhsc.                                                            orang; Sarong, Mama San, E&O Jakarta, Mama San Hong
                                                                                  Kong, Hujan Locale di Ubud Bali, Mama San Kuala Lumpur,
        (Hom), ADHom.                                                             dan Tiger Palm di The Seminyak Village, Bali. Meski menetap
                                                                                  di Bali, Will masih terus menjelajahi lanskap kuliner Asia,
                                          Anggota keluarga Kerajaan Ubud          mencari inspirasi dari budaya makanan di setiap destinasi
                                               yang dibesarkan di Ubud, Bali      yang dikunjunginya. Melalui YouTube Channel pribadi dan
                                               dan Sydney, Australia ini sejak    media sosialnya, ia berbagi banyak hal mengenai seluk beluk
                                                                                  dunia kuliner yang dicintainya.
                                             kecil merasa paling nyaman jika      FB: ChefWillMeyrick | IG: @meyrickwill | Twitter: meyrickwill
                                         berada di alam bebas. Pada tahun         Youtube: https://www.youtube.com/meyrickwill
     2002, Tjokde yang hobi bermain saksofon ini memutuskan                       Website: www.willmeyrick.com
    untuk belajar naturopati, homeopati, dan Health Science di
     Australasian College of Natural Medicine dan University of                   7. Vania Valencia David
England, Australia. Anggota Ikatan Homeopath Indonesia dan
  Australian Register of Homeopaths ini memegang kualifikasi
      Bachelor of Health Science (Homeopathy) dan Advanced
         Diploma of Homeopathy. Kini, ia telah membuka praktik
 homeopati dan holistic medicine di Ubud dan Seminyak, Bali.
                            Twitter: @Tjokde | www.tirtausaha.com

      4. Putu Aliki                                                               Culinary dan traveling, merupakan

                                                                                  dua hal yang essential dalam

      Putu Aliki terlahir dari keluarga                                           hidup dara asal Sumatra ini.

      seniman. Setelah menyelesaikan                                              Setelah lulus dengan predikat

      pendidikan Seni Rupa di PSSRD                                               honourable graduate dari Falkutas

      Universitas Udayana Bali, ia                                                Ekonomi Universitas President, ia

      mengambil kursus desain mode                                                meneruskan passion-nya di bidang kuliner

      di Harry Dharsono Art and College                                           dengan mengambil Gourmet in Culinary               Arts

      Jakarta. Ia bekerja dan mengasah                                            di Ottimmo International Surabaya. Di sela kesibukannya, ia

      keterampilan merancang busana di salah                                      memiliki double job sebagai cook di salah satu restaurant fine

satu  perusahaan garmen yang ada di Bali sebelum                                  dining serta food writer di blog yang ia rintis, theculina.com.

akhirnya menjadi perancang busana untuk brand miliknya. Ia                        Saat ini, Vania telah memilih menjadi entrepreneur serta fokus

kini tergabung dalam Indonesian Fashion Chamber. Putu Aliki                       pada pengembangan blog kulinernya. Ia sedang menjelajah

memiliki empat brand untuk koleksi-koleksinya, yaitu Aliki                        tempat-tempat kuliner di Bali dan kota-kota besar lainnya di

      Noir, Aliki RedRed, Aliki Brides, dan Freak United.                         Indonesia.

      IG: @putualiki                                                              IG: @theculina | FB: The Culina |Website: theculina.com

                                                                                                                                                    3]]></page><page Index="6"><![CDATA[CELOTEH CORNER

         Apa goal yang ingin Anda capai pada tahun 2017 nanti?

                              Apa yang akan Anda lakukan untuk menutup
                                                           tahun 2016 ini?

                                                                                       4best replies:

               Jordan Yosa                            Chalida Ghrya
                 Talaksoru
                                                               @chalidaghrya
                         @jordanyosa
                                              “Goal aku tahun 2017 ini adalah karir
     “Target tahun 2017 yang on process      di bidang PR dan Promotion. Setelah
       adalah jadi penyiar berita jaringan   dari tahun 2014-2016 jadi announcer
    nasional di RRI Pro3 Jakarta, dan bisa   dan produser, sekarang Alhamdulillah
      masuk nominasi Asia Broadcasting      udah level up. Tahun 2017 ini aku harus
   Union di China, ngulang sukses seperti    belajar untuk jadi expert di bidang PR
   tahun 2016 yang diadakan di Nusa Dua,    & Promotion, ekspansi bisnis keluarga
                                            ke Yogyakarta, sama dapat jodoh. Plus,
                      Bali kemarin.”          improve skill yang lain sih. Aku mau

                                               belajar tarian tradisional, hahaha.”

                Elvira Tria                         Endi Yogananta

                          @elviratria                          @bogalbogel

     “Tahun 2017 bisa KKN (Kuliah Kerja     “Goal yang ingin dicapai pada tahun
   Nyata), bisa dapat job banyak jadi bisa   2017 adalah saya ingin lebih fokus
   ngumpulin uang lebih banyak lagi, dan     pada diri saya dengan hidup lebih
                                            sehat, semakin tumbuh dan bekerja
             lancar holiday ke Perth.”                     lebih keras lagi.”

                                                                                   Reader’s Response

      Kami masih mengharapkan kritik dan saran dari pembaca majalah PEDAS mengenai konten majalah kami.
   Kirim kritik dan saran ke email info@pedasmag.com dengan subyek PEDAS ISSUE. Ingin selebritis favorit Anda

    diwawancarai oleh tim dari PEDAS? Ingin memberi komentar untuk konten favorit Anda setiap edisi majalah
      PEDAS? Sampaikan kepada kami! Untuk setiap feedback yang kami terima, kami akan memberikan hadiah

               menarik. Jangan lupa untuk terus mengikuti update informasi terbaru di media sosial kami ya!

   facebook.com/infopedas |                 @pedasmag |  @infopedas

4]]></page><page Index="7"><![CDATA[Januari                                           DAFTAR ISI

14       Raisa Andriana

         Siapa yang tidak kenal dengan Raisa Andriana? Dalam edisi awal tahun 2017, penyanyi
         cantik yang memiliki banyak penggemar ini berbagi cerita mengenai tren dan kolaborasi
         terbarunyanya dengan pengusaha di industri fesyen. Seperti apa serunya?

10 Featured:                                                   26 BEAUTY:
        New Colour, New Trend                                                                BEAUTY LOOKS 2017

06. What’s New                                                 32 KULINER:
08. Lets Go                                                                                  5 FOOD TRENDS 2017
18. Destination : Di Atas 3676 MDPL
28. Health Tips: TBC                              50. Moto GP: Warna Baru Musim 2017
30. Kuliner: Ikan Goreng Nyat-Nyat                51. Active: Tren Fitnes 2017
36. Gadget: Next For Geeks                        52. Movie Review: All Time Fashion Icon
39. Bisnis Online: Trend Internet Marketing 2017  53. After Event : JAFF 2016
38. Digital Life: Your Trends Guide               54. Love: Sosial + Cinta
41. Financial Tips: Properti Sebagai Investasi    56. Zodiak
44. Komunitas: Berkreasi Dengan Imaji             60. Pickup Points
45. Fashion: Trend Forecasting
44. Profil: Sarung Pembawa Misi Budaya                                                                                                         5
46. Bookworm: Reality
48. Bola: Harapan Lama di Era Baru]]></page><page Index="8"><![CDATA[WHAT’S NEW                                                          BALI

Miracle Skinbooster Cell Therapy                          Betty Lou BBQ Bar

Pada November 2016 lalu, Miracle Aesthetic Clinic         Hidangan barbekyu memang telah menjadi favorit dan tidak bisa ditolak
menghadirkan Miracle Skinbooster Cell Therapy.            para pecinta kuliner. Hidangan otentik khas Amerika ini khusus dihadirkan
Perawatan terbaru ini merupakan inovasi terkini yang      untuk Anda di Betty Lou BBQ Bar di Jl. Petitenget No. 50 yang telah
mengombinasikan dua macam perawatan untuk hasil           dibuka pada November 2016 lalu.
yang natural dan optimal. Menggunakan bahan alami
yaitu plasma kaya platelet (PRP) yang diambil dari darah  Restoran ini menghadirkan berbagai menu istimewa seperti Texas
pasien itu sendiri, dan ditambah dengan hyaluronic acid   Style Wagyu Beef Brisket seberat 1.1 kg dan St. Louis Pork Ribs yang
sebagai skinbooster.                                      telah dimasak selama 18 jam. Betty Lou BBQ Bar juga menghadirkan
                                                          menu khas Amerika Latin. Anda dapat mencoba Southern Style Fried
Darah akan diproses dengan alat khusus untuk              Chicken dan Creamy Crawfish. Untuk menu pembuka, Anda tidak akan
memisahkan sel darah dengan plasmanya. Plasma dalam       melewatkan Zucchini Fries, Sweet Potato Fries, dan Crispy Pig Ears.
bentuk PRP inilah yang kemudian akan disuntikkan          Betty Lou BBQ Bar juga melengkapi daftar menunya dengan minuman
kembali ke area kulit yang di kehendaki. Plasma ini       menyegarkan seperti Watermelon Hibiscus Tea Cooler dan Cucumber
mengandung nutrisi, vitamin, protein, hormon, dan         Spritzer, serta signature cocktail seperti Watermelon & Passionfruit
tujuh fundamental growth factors yang bekerja             Mojito, Dirty Smoked Rosemary Martini, dan Watermelon Lime Margarita.
dengan cara menstimulasi matrix jaringan di sekitarnya
untuk meregenerasi sel-sel kulit yang berfungsi untuk     Betty Lou BBQ Bar dibangun dengan interior homey dan elemen kayu
meningkatkan produksi kolagen, mengembalikan              yang kuat, menjadikannya tempat yang tepat untuk berkumpul bersama
kelembaban dan elastisitas kulit, meningkatkan            keluarga maupun teman-teman terdekat Anda. Untuk informasi lebih
pembentukan stem cell, memberikan efek pengencangan       lanjut mengenai Betty Lou BBQ Bar, Anda dapat menghubungi +62361
(volumetric lifting), dan memperbaiki parut bekas luka.   4741392
Menariknya, manfaat Miracle Skinbooster Cell Therapy ini
dapat bertahan hingga 1-2 tahun.

Untuk informasi lebih lanjut, segera kunjungi Miracle
Aesthetic Clinic di Jl. Letda Tantular 47A, Renon
Denpasar atau menghubungi +62361 246148.

  Polar M600 - Sport Watch Powered by                               Dengan teknologi ini, Anda dapat mengakses Smart Coaching
  Android Wear TM                                                   yang dilengkapi dengan berbagi fitur termasuk Activity Guide.
                                                                    Selain itu, ada pula fitur Polar Flow yang memungkinkan untuk
   Polar, salah satu brand ternama dalam teknologi wearable         meninjau kembali aktivitas, hingga mengetahui detail pola
   telah resmi meluncurkan Polar M600 yang tahan air dan            tidur melalui aplikasi iOS dan Android, maupun website. Selain
   terkoneksi dengan Android. Polar M600 ini dilengkapi dengan      itu, pemilik Polar M600 juga akan mendapat kelebihan lain
   teknologi terbaru dengan fitur GPS, 24/7 activity tracking       melalui Polar Running Program yang akan membantu Anda
   dan Polar Coaching yang terintegrasi dengan Polar App for        merealisasikan program olahraga lari Anda.
   Android Wear.
                                                                    Kini, Anda bisa mendapatkan Polar M600 di Primafit. Untuk
   Teknologi wearable ini hadir dengan desain stylish, kualitas     mengetahui informasi lebih lanjut, Anda dapat mengakses
   tinggi, dan dilengkapi dengan layar sentuh 1.3 inci dan baterai  www.primafit.com atau dapat menghubungi
   tahan lama hingga 48 jam. Gelang atau wristband-nya              email ask@primafit.co.id
   berbahan silikon yang tersedia dalam warna hitam, putih, dan
   merah. Polar adalah perusahaan produsen teknologi wearable
   yang pertama meluncurkan smartwatch yang khusus didesain
   untuk olahraga.

6]]></page><page Index="9"><![CDATA[WHAT’S NEW                                         JOGJA

            Kunena Eatery: The 1st American
            Culinary in Yogyakarta

            Menu Asia dan Eropa mungkin sudah biasa dan
            bisa ditemukan di mana-mana. Namun bagaimana
            dengan kuliner gaya Amerika? Kunena Eatery hadir
            sebagai rumah makan pertama di Yogyakarta yang
            menyajikan authentic American Food. Berada di Jl.
            Kom. Bambang Suprapto No. 4, Baciro, Yogyakarta,
            resto ini menempati sebuah bangunan 2 lantai yang
            didesain khusus bergaya Scandinavian yang menarik
            dan fresh. Anda perlu mencicipi Kunena Signature
            dan Pink Alfredo yang menjadi menu andalan Kunena
            Eatery. Tersedia juga berbagai jenis salad serta varian
            jus segar serta milkshake. Anda juga bisa menggelar
            berbagai acara sesuai kebutuhan, di mana Kunena
            juga menyediakan paket Birthday Party, Romantic
            Dinner, Coffee Break, dan lainnya. Kunena Eatery buka
            setiap harinya mulai pukul 11.00 WIB hingga 23.00
            WIB. Informasi dan reservasi dapat menghubungi
            (0274) 456 5 919 atau 0822 4275 5441.

Best Local Taste at Verandah Restaurant
Eastparc Hotel Yogyakarta

Bosan dengan makanan hotel yang begitu-begitu saja? Mungkin
Anda perlu mengunjungi Verandah Restaurant di Eastparc Hotel
Yogyakarta untuk santap siang. Hotel berbintang empat
di Jl. Laksda Adi Sucipto km 6,5, Seturan, Yogyakarta ini
menghadirkan paket spesial santap siang dengan harga
Rp115.000,- per pax. Paket ini dihadirkan dalam bentuk buffet all
you can eat. Menu dengan citarasa lokal ala street food disajikan
dengan kemasan dan presentasi yang unik nan berbeda. Anda
patut mencicipi menu ala carte Sop Buntut, Bistik Jawa, serta
Hainan Chicken Rice yang menjadi menu unggulan restoran
berkonsep tropis ini. Semua menu dirancang dan dibuat oleh Chef
Tri Heru Basuki, koki Eastparc Hotel Yogyakarta. Selain itu, terdapat
promo beverages terbaru yaitu Beabreezy yang merupakan
kombinasi dari Blueberry Fruit, Cranberry Fruit, Strawberry Pure
dan Pineapple Juice hanya dengan Rp45.000,-. Informasi dan
reservasi dapat menghubungi (0274) 493 2000.

                                                               GAIA Cosmo Hotel Yogyakarta

                                                                                                      Anda yang menginginkan penginapan yang tidak hanya
                                                                                                      nyaman namun menarik, perlu mengunjungi GAIA Cosmo
                                                                                                      Hotel Yogyakarta. Hotel dengan sertifikasi bintang 3+
                                                                                                      (plus) ini berada di kawasan strategis Yogyakarta, tepatnya
                                                                                                      di Jl. Ipda Tut Harsono No. 16, Timoho, Yogyakarta. Hotel
                                                                                                      ini mengusung konsep bangunan minimalis kontemporer
                                                                                                      dengan aksen kayu yang terasa simpel namun tetap
                                                                                                      elegan. Tersedia 179 kamar dengan berbagai tipe mulai
                                                                                                      dari Deluxe hingga Suite, sesuai kebutuhan Anda. Bagi
                                                                                                      Anda yang ingin melakukan pertemuan, terdapat 9
                                                                                                      meeting room dengan kapasitas 15 orang hingga 250
                                                                                                      orang. Nikmati juga sajian berkelas dari SEMEJA Asian
                                                                                                      Kitchen yang menawarkan menu-menu Nusantara dengan
                                                                                                      harga mulai
                                                                                                      dari Rp15.000,- net. Anda juga dapat bersantai sejenak di
                                                                                                      INSPIRA Roasters Artisan Coffee yang akan menyuguhkan
                                                                                                      berbagai minuman favorit seperti Iced Avocado Coffee,
                                                                                                      Iced Matcha Green Tea, serta Cafe Latte. Merasa penat?
                                                                                                      Segarkan diri Anda di kolam renang GAIA Cosmo yang
                                                                                                      sejuk. Untuk reservasi dan informasi lebih lanjut dapat
                                                                                                      menghubungi (0274) 530 7 777 atau via website www.
                                                                                                      gaiacosmo.com.

                                                                                                                                                                                                  7]]></page><page Index="10"><![CDATA[LET’S GO  Ingin acara atau event Anda dipublikasikan di majalah pedas? Kirim
             informasinya ke info@pedasmag.com dengan subyek LET’S GO
   SPECIAL
                        Bali Island Life Project Bali
   EVENTS
                                     3 Januari 2017

                                                        DJ asal Amerika Serikat, Diplo yang memiliki nama asli Thomas Wesley
                                                        Pentz, akan kembali mengguncang panggung dalam acara Island
                                                        Life Project yang akan digelar di Bali. Diplo menjadi line-up pertama
                                                        yang diumumkan pada acara ini yang diunggah dalam situs resmi
                                                        dan instagram Island Life Project. Acara pada 3 Januari 2016 ini akan
                                                        diselenggarakan oleh Island Life Project atas kolaborasi tim kreatif Love
                                                        in Tents dan AWR Group yang berencana mengadakan acara musik
                                                        seru di beberapa pulau di seluruh dunia. Menyambut 2017 ini, pulau Bali
                                                        menjadi destinasi pertama acara ini dengan destinasi pilihannya yaitu di
                                                        Potato Head Beach Club, Bali. Untuk informasi dan reservasi, Anda dapat
                                                        mengakses www.islandlifeproject.com.

   ASQuared Coach        Bali                                                          Bali
   Bali Biz Retreat
                                                                 Astanga Yoga
   19 - 22 Januari 2017                                          Retreat Bali

                                                                 4 - 11 Februari 2017

   Para perintis bisnis, jangan lewatkan pelatihan dan sesi      Anda pecinta yoga atau praktisi travel wellness, silakan cacat
   konsultasi bisnis ASQuarred Coach Bali Biz Retreat yang akan  kalender Anda untuk mengikuti Astanga Yoga Retreat Bali yang
   digelar pada 19-22 Januari 2017. ASQuarred Coach adalah       akan digelar pada 4-11 Februari 2016 mendatang. Retreat ini akan
   perusahaan pembinaan dan konsultasi yang didedikasikan        berlokasi di kawasan Canggu yang terkenal dengan berbagai kafe
   untuk membantu Anda para pebisnis muda dalam                  hip dan beberapa spot surfing. Bergabunglah dalam Astanga
   membangun dan memajukan bisnis yang telah dijalani. Pada      Morning Mysore & Yin bersama Ian Cheney dan Esther Charles
   kesempatan kali ini, akan ada special guest Ilesha Graham,    dalam retreat menakjubkan ini! Keduanya merupakan praktisi dan
   inspirator yang akan berbagi cerita menariknya mengenai       guru yoga berpengalaman yang siap mentransfer ilmunya pada
   bisnis dan kepemimpinan yang bisa jadi akan sangat berguna    Anda. Untuk reservasi, silakan pesan ke www.eventbrite.com atau
   bagi Anda. Untuk reservasi, Anda bisa mendapatkan tiketnya    email ke ian@freebreathingyoga.com / esther.schaarhuels@web.de.
   di www.eventbrite.com

                                                                 Ingin berlangganan
                                                                 Majalah PEDAS?

                                                                 Lengkapi data diri Anda (Nama,

                                                                 Alamat & No.Telp) kirim ke

                                                                 info@pedasmag.com

8]]></page><page Index="11"><![CDATA[JOGJA                                                          LET’S GO

       Sarapan Jazz

       17 – 18 Januari 2017

       Anda para pecinta musik jazz, rasakan sensasi yang unik dan berbeda dalam
       Sarapan Jazz 2017. Acara yang diusung oleh komunitas Jazz Mben Senen ini
       akan digelar pada tanggal 17-18 Januari 2017, bertempat di Pantai Watu Kodok,
       Gunungkidul, Yogyakarta. Acara yang diklaim sebagai The Earliest Jazz Festival
       in Indonesia ini akan menghadirkan Bonita & The Hus Band, Frau, Everyday
       Band, Djaduk Ferianto, dan berbagai penampil jazz lainnya. Keunikan Sarapan
       Jazz terletak pada waktu penampilan, di mana para pengisi acara akan tampil
       pada sore hingga malam hari di tanggal 17 Januari dan pada pagi hari di tanggal
       18 Januari. Selain penampilan para musisi ternama, Sarapan Jazz juga akan diisi
       dengan Talkshow dan Camping. Tersedia pilihan Non Paket, Bus & Konsumsi,
       Tenda & Konsumsi, serta All In untuk para penonton dengan rentang harga
       Rp50.000,- hingga Rp500.000,- yang dapat didapatkan pada tanggal 9 Januari
       hingga 18 Januari 2017. Tiket dapat dipesan melalui situs Loketics.com dan
       arenatiket.com. Informasi lebih lanjut dapat menghubungi 0877 3417 1834 atau
       dengan mengakses akun @sarapanjazz di Instagram dan Twitter.

                        JOGJA Boneka                                                           Festival of Light
                              (Bukan)
                              Hanya                                                            8 Desember 2016 – 29 Januari 2017
                              Mainan
                                                                                               Nikmati sajian dan atraksi cahaya yang mempesona
                                       17 – 28 Januari                                         dalam Festival of Light di Gardu Pandang Kaliurang,
                                       2017                                                    Yogyakarta. Festival yang diadakan untuk kedua
                                                                                               kalinya ini akan menyuguhkan berbagai lampion
                                                                    Museum Pendidikan          berbentuk naga raksasa setinggi 10 meter, kastil, dan
                                                                    dan Mainan Kolong          bentuk-bentuk lainnya yang menarik dan mengundang
                                                                    Tangga akan menggelar      Anda untuk mengabadikannya. Sesuai dengan tema,
                                                                    Pameran bertema            The Dragon Castle, festival ini akan menghadirkan
                                                                    Boneka (Bukan) Hanya       Pesta Barongsai sekaligus merayakan Tahun Baru
                                                                    Mainan. Pameran ini        Imlek yang jatuh pada tanggal 28 Januari 2017.
                                                                    bermaksud untuk            Tersedia juga berbagai stand kuliner serta penampilan
                                                                    menampilkan boneka         dari band-band akustik serta seni tradisional. Festival
                                                                    dari berbagai budaya       yang juga turut memeriahkan Natal dan Tahun Baru
                                                                    dan juga digunakan         ini dibuka dari pukul 17.00 WIB hingga 22.00 WIB.
                                                                    oleh orang dewasa. Para    Pengunjung Festival of Light 2016 dikenakan biaya
                                                                    hadirin akan diajak untuk  sebesar Rp15.000,- pada hari biasa dan Rp25.000,-
                                                                    melihat sisi lain dari     pada weekend. Informasi lebih lanjut dapat
                                                                    boneka, yang selama ini    menghubungi Solikin (0812 8069 0665), Tari (0878
                                                                    hanya dianggap sebagai     3988 7929), atau Adi (0818 0425 4394).
benda yang menghibur bagi anak-anak. Tujuan diadakannya pameran
ini juga untuk mengajak orang dewasa agar memiliki pandangan
yang sungguh-sungguh dan analisis mendalam terhadap objek-objek
tersebut.

Selain boneka-boneka dari berbagai kebudayaan dan digunakan untuk
berbagai upacara adat, pameran ini juga akan menampilkan buku-
buku, foto, dokumen, dan dokumen visual, audio dan audiovisual yang
terkait dengan boneka. Pameran akan berlangsung pada tanggal
17-28 Januari 2017 bertempat di Jogja Gallery, Jl. Perkapalan No. 7,
Yogyakarta mulai pukul 10.00 WIB hingga 21.00 WIB. Pameran Boneka
(Bukan) Hanya Mainan ini terbuka dan free untuk publik.

                                                                                               9]]></page><page Index="12"><![CDATA[FEATURED

NEW YEAR:     Time flies.. Ya, waktu berlalu begitu
NEW COLOUR,         cepat sehingga tidak terasa jika kini
NEW TREND           kita telah memasuki tahun 2017. Tahun
              yang sesuai perhitungan tahun Cina disebut
              sebagai Tahun Ayam Api. Kali ini, tentu bukan
              peruntungan yang akan dibahas, melainkan
              segala yang terbilang baru pada tahun 2017.

              Setidaknya, untuk sebagian orang pergantian tahun
              menandai dibukanya bab baru dalam hidup. Ada
              gambaran hal-hal menarik di masa mendatang yang
              membuat kita merasa sangat bersemangat menyambut
              kedatangannya. Akhir tahun lalu, sudahkah Anda
              menuliskan resolusi atau target yang ingin dicapai pada
              tahun ini? Jika belum, tidak masalah, belum terlalu
              terlambat untuk memikirkan dengan masak daftar
              kebutuhan dan keinginan Anda. Namun sebelumnya,
              ada baiknya jika Anda memahami pengertian kebutuhan
              dan keinginan terlebih dulu. Jangan sampai Anda salah
              membedakan antara kedua hal tersebut karena akan
              berpengaruh dalam langkah Anda selanjutnya.

10]]></page><page Index="13"><![CDATA[FEATURED

Kebutuhan melingkupi hal-hal yang Anda perlukan untuk  Disarankan untuk menulis daftar target 2017 agar Anda
mendukung setiap langkah atau keputusan yang Anda      lebih terpacu untuk meraihnya. Jika Anda bukan orang
ambil dalam menjalani hidup. Misalnya saja, jika Anda  yang suka berbagi cerita mengenai impian Anda, maka
berencana untuk melakukan perjalanan ala backpacker    ini adalah cara paling tepat. Tidak perlu menulis di
namun Anda tidak mempunyai tas besar yang sesuai.      dinding-dinding kamar jika Anda termasuk orang yang
Itu berarti Anda butuh dan dapat memasukkan tas        rapi. Cukup tulis dalam buku agenda atau planner. Anda
punggung dalam daftar Anda. Beda halnya jika Anda      dapat membeli buku agenda atau planner ini di toko
masih memiliki tas punggung layak pakai namun          buku populer maupun toko buku online. Saat awal tahun,
tergoda dengan model terbaru tahun ini. Keuntungan     banyak toko buku yang menyediakan buku agenda
dari mengetahui perbedaan antara kebutuhan dan         dengan berbagai pilihan motif menarik. Ada pula buku
keinginan adalah Anda dapat menentukan prioritas dan   agenda yang dilengkapi dengan teknologi terbaru dan
merumuskannya dengan jitu.                             dapat terkoneksi dengan aplikasi yang dapat diunduh
                                                       ke smartphone Anda. Dengan demikian, Anda akan
                                                       memiliki backup dari cacatan Anda jika sewaktu-waktu
                                                       buku agenda Anda hilang. Lebih baik bersiap daripada
                                                       kelabakan, ‘kan?

                                                       ***

                                                       Setelah menandai pergantian tahun dengan buku
                                                       agenda baru, apa lagi yang kurang? Hmm, belum
                                                       lengkap rasanya jika saat tahun baru, kita masih
                                                       berpenampilan sama. Banyak orang yang membicarakan
                                                       transformasi. Sepenting itukah perubahan penampilan
                                                       saat awal tahun?

                                                       Tren terbaru sudah mulai dibicarakan sejak sebelum
                                                       pergantian tahun. Dimulai dari ajang bergengsi seperti
                                                       fashion week yang menampilkan inspirasi busana hingga
                                                       riasan terbaru, tidak jarang tren yang ikut dibawanya
                                                       kemudian dipopulerkan oleh banyak publik figur yang
                                                       sudah kerap berseliweran di layar kaca atau layar perak.
                                                       Masyarakat umum menjadi punya gambaran nyata
                                                       mengenai tren terbaru yang ada.

                                                       Penampilan baru atau new look bisa jadi salah satu
                                                       resolusi Anda tahun ini. Suka atau tidak, Anda harus
                                                       mulai menaruh perhatian lebih pada penampilan.
                                                       Penampilan menjadi salah satu nilai tambah untuk diri
                                                       sendiri. Tidak dipungkiri jika di zaman yang semakin
                                                       modern dan kompleks ini, variabel dalam hidup juga
                                                       bertambah. Meski berusaha berpenampilan menarik dan
                                                       selalu up to date kadang memicu stres bahkan depresi,
                                                       tetap saja orang-orang selalu dapat mencari cara untuk
                                                       melakukannya.

                                                                                                                                                11]]></page><page Index="14"><![CDATA[FEATURED

                                                                                                          Jika Anda menginginkan new look, selain
                                                                                                          mempersiapkan sebuah kebutuhan dari ujung rambut
                                                                                                          hingga kaki, from top to toe, sebenarnya yang
                                                                                                          perlu disiapkan juga mental Anda. Perubahan selalu
                                                                                                          mengundang komentar. Tidak masalah jika nantinya ada
                                                                                                          satu atau dua orang yang mengungkapkan komentar
                                                                                                          kurang sukanya terhadap perubahan penampilan yang
                                                                                                          Anda lakukan. Toh, kita tidak hidup untuk menyenangkan
                                                                                                          semua orang, ‘kan? Yang paling penting adalah
                                                                                                          perubahan yang Anda lakukan akan membahagiakan
                                                                                                          Anda dan membuat diri Anda puas.
                                                                                                          Tahun ini ingin mewarnai rambut sedikit lebih terang,
                                                                                                          memangkas rambut sesuai mode yang sedari dulu Anda
                                                                                                          inginkan namun takut diaplikasikan, atau ingin mulai
                                                                                                          masuk tempat kebugaran untuk program membentuk
                                                                                                          badan, silakan. Ada banyak cara yang dapat dilakukan
                                                                                                          untuk mewujudkan resolusi Anda yang satu ini.
                                                                                                          Selanjutnya, setelah penampilan, adakah hal lain
                                                                                                          yang perlu diperbaharui? Masih banyak! Hal penting
                                                                                                          lain adalah atau pengetahuan yang sekiranya kan
                                                                                                          bermanfaat baik untuk diri sendiri atau orang lain. Selain
                                                                                                          itu Anda juga dapat merencanakan terobosan baru
                                                                                                          untuk diri sendiri. Ibarat berias dan memoleskan warna-
                                                                                                          warni pada wajah, rencana matang akan masa depan
                                                                                                          sama halnya dengan menegaskan warna yang akan Anda
                                                                                                          gunakan pada kanvas kosong sebagai media melukis
                                                                                                          Anda.
                                                                                                          Anda suka dengan aktivitas jalan-jalan? Jangan
                                                                                                          hanya berdiam menjadi kelompok konsumtif dengan
                                                                                                          melakukan aktivitas tersebut tanpa menghasilkan.
                                                                                                          Mulailah membuat sesuatu yang baru, misal video
                                                                                                          perjalanan, bahkan jadwal perjalanan tersusun rapi yang
                                                                                                          bisa digunakan orang lain nantinya. Hal-hal kecil ini
                                                                                                          merupakan warna baru yang harus terus Anda lakukan
                                                                                                          agar hidup terasa lebih hidup.
                                                                                                          Jadi, untuk tahun 2017 ini Anda sudah mempunyai
                                                                                                          gambaran mengenai perubahan yang harus disambut
                                                                                                          baik dalam hidup Anda, ‘kan?

12]]></page><page Index="15"><![CDATA[13]]></page><page Index="16"><![CDATA[RAISAINTERVIEW
ANDRIANA
Apa
                              kesibukan atau  Apakah arti tren bagi Anda?              Adakah tips khusus untuk
  hal yang sedang Anda tekuni                                                          menjaga penampilan tetap
  akhir-akhir ini?                             Menurut aku,                            menarik namun tidak terjebak
                                              tren itu sesuatu                         tren?
   Aku manggung di dalam kota maupun          yang bisa bikin
   di luar kota. Selain itu, ada beberapa                                              Be yourself. Selalu memilih dengan
   project yang sedang aku persiapkan            orang lain                            detail mana yang baik dan nyaman
   dengan tim aku untuk tahun 2017.            ‘terpengaruh’.                          untuk kita pakai.

  Apakah Anda termasuk orang                  Sebagai seorang publik figur,            Beberapa waktu yang lalu, Anda
  yang selalu menulis resolusi                sepenting apakah menjaga                 berkolaborasi dengan beberapa
  dalam menyambut tahun baru?                 penampilan? Mengapa?                     brand fesyen. Bisa diceritakan
                                                                                       sedikit mengenai kolaborasi ini?
   Kalau untuk karir iya, ada beberapa hal    Pasti pentinglah. Hehehe. Semenjak
   yang pengin aku capai bersama tim          aku menjadi penyanyi profesional, aku    Iya, awalnya aku dihubungi teman-
   aku. Itu biasanya kita obrolIn sedetail    selalu memperhatikan penampilan baik     teman aku, Ria Sarwono dan Carline
   mungkin dan kita pikirkan sama-sama.       untuk di atas panggung maupun di         Darjanto. Mereka (Cotton Ink) ingin
                                              luar panggung. Menurut aku, penyanyi     berkolaborasi dengan aku karena
  New year identik dengan new                 itu bukan hanya di dengar suara dan      Cotton Ink sendiri melihat pakaian
  trend. Setujukah Anda dengan                musiknya, tapi penonton terutama fans    keseharian aku sangat cocok dengan
  statement tersebut?                         akan melihat dan menilai sisi visualnya  konsep mereka yaitu chic, comfortable,
                                              juga.                                    dan bisa di-mix and match. Di Cotton
   Setuju, tapi kembali lagi apakah tren                                               Ink, aku juga turun tangan mulai dari
   tersebut cocok untuk kita pribadi atau                                              desain sampai pemilihan kainnya.
   tidak. Yang terpenting adalah rasa
   nyaman di saat kita memakainya dan                                                  Adakah keinginan untuk berbisnis
   tidak mengubah identitas diri yang                                                  fesyen dengan mengusung brand
   sesungguhnya. Be yourself.                                                          sendiri?

14                                                                                     Belum terpikir sih, karena Cotton Ink
                                                                                       juga masih baru dan lagi seru-serunya.

                                                                                       Apa harapan Anda untuk tahun
                                                                                       2017?

                                                                                       Harapan aku di tahun 2017 yang
                                                                                       pasti aku semakin bahagia. Selain itu,
                                                                                       project-project aku di tahun 2017 bisa
                                                                                       berjalan sukses dan lancar. Amin!]]></page><page Index="17"><![CDATA[INTERVIEW

“Yang terpenting adalah rasa
nyaman di saat kita memakainya
dan tidak mengubah identitas diri
yang sesungguhnya.
Be yourself.”

Foto: Dok. Raisa Andriana

                                   15]]></page><page Index="18"><![CDATA[ADVERTORIAL

Petualangan Bercocok Tanam Khas Bali

DesaTraditional Pasar Senggol         VisesaBalinese BBQ Dinner  UbudLoloh Healthy Bar
    Menyambut tahun 2017 ini, Desa Visesa Ubud menawarkan berbagai pengalaman yang berbeda untuk Anda. Para
               pengunjung dapat merasakan kesenangan berada di lokasi pedesaan yang asri dan tenang dengan pemandangan sawah
               dan kebun di Desa Visesa Ubud.

    Selain itu, Desa Visesa Ubud juga menawarkan hidangan       sana, Anda dapat mempelajari hal baru dari Bhakto M Tsuji,
    istimewa yang dapat memanjakan lidah Anda berupa            seorang ahli pertanian asal Jepang yang telah mempelajari
    menu-menu sehat dan lezat yang dapat disantap sembari       ekosistem pertanian di Bali.
    menikmati hiburan menarik yang ada. Anda juga dapat
    mencicipi berbagai minuman sehat yang terbuat dari          Loloh Bar
    ekstrak tumbuhan di Loloh Bar maupun mempelajari rahasia
    memasak hidangan khas Bali di Warung Tani. Nikmati juga     Untuk kebutuhan kesehatan Anda, kunjungi Loloh Bar dan
    pengalaman bercocok tanam secara tradisional yang akan      nikmati berbagai minuman sehat dan segar yang berasal
    dipandu oleh ahli tani bersertifikat untuk pemahaman lebih  dari resep leluhur. Minuman yang dikenal sebagai jamu
    baik mengenai teknik bercocok tanam yang berkelanjutan.     yang disediakan di Loloh Bar terbuat dari ekstrak tumbuh-
    Desa Visesa Ubud dipastikan akan memuaskan keingintahuan    tumbuhan yang hanya ditambah madu alami sebagai
    Anda mengenai kehidupan desa tradisional di Pulau Bali.     pemanisnya. Setiap campuran memiliki manfaat yang
                                                                berbeda, misalnya untuk kesehatan tubuh, meningkatakan
    ***                                                         energi, mengurangi peradangan, bahkan membantu
                                                                menurunkan berat badan.
    Petualangan Bercocok Tanam Khas Bali
                                                                Kelas Memasak Hidangan Bali
    Untuk mempromosikan praktek pertanian ramah lingkungan,
    Desa Visesa Ubud telah mengalokasikan lebih dari dua        Temukan rasa eksotis dan rahasia kuliner Bali dengan
    hektar lahan untuk menanam produk organik menggunakan       mengikuti kelas memasak di Desa Visesa Ubud. Selama kelas
    kompos alami. Berbagai tanaman buah, sayur, dan rempah      berlangsung, Anda akan dibawa berkeliling lahan pertanian
    telah ditanam untuk mengantisipasi hama sementara           Desa Visesa Ubud di mana tumbuh-tumbuhan, rempah-
    pemanfaatan daur ulang limbah dilakukan dengan teknologi    rempah, serta bahan organik lainnya tumbuh. Tidak hanya
    canggih sehingga meminimalisir energi yang digunakan.       itu, kelas ini juga menawarkan pengetahuan lain mengenai
    Selain metode bercocok tanam yang umum, Desa Visesa         esensi spiritual dari berbagai hidangan khas Bali.
    Ubud juga mengikuti kalender tradisional Bali seperti
    menunjuk hari baik untuk bercocok tanam, membajak,          ***
    penyemaian, dan panen.
                                                                Temukan informasi terbaru dari Desa Visesa Ubud dengan
    Anda dapat mendaftarkan diri untuk kelas kursus selama      mengikuti media sosialnya di Facebook, Twitter, dan
    dua hari dan mulai mempelajari cara bercocok tanam dan      Instagram. Dapatkan penawaran khususnya di
    prinsip-prinsip dasar, maupun mengembangkan ketrampilan     www.visesaubud.com
    tambahan yang diselingi dengan sesi interaktif lainnya. Di

16]]></page><page Index="19"><![CDATA[17]]></page><page Index="20"><![CDATA[Di AtasDESTINATION
3676
mdpl

  Teks oleh Elles Sitompul | Foto: Dok. Elles Sitompul

swww.anythingelles.wordpress.com | ig: @ellessitompul
                    ebagian pencinta destinasi wisata
                    khususnya gunung, barangkaliAnda
                    sudah tahu apa yang dimaksud
                    dengan ‘3676 mdpl’. Ya, ‘3676
                    mdpl’ adalah sebutan untuk Gunung
                    Semeru yang terletak gagah di
                    Jawa Timur, Indonesia. Gunung
                    Semeru termasuk dalam 10 gunung
                    tertinggi Indonesia pada urutan ke-7.
                    Sedangkan, untuk deretan gunung
  berapi di Indonesia, Gunung Semeru menempati
  urutan ke-3 setelah Gunung Kerinci dan Gunung
  Rinjani. Gunung ini juga dinobatkan sebagai
  gunung tertinggi pertama di Pulau Jawa dengan
  puncak yang kerap disebut Puncak Mahameru. Di
  atas puncaknya, terdapat sebuah kawah bernama
  Jonggring Saloko yang memiliki ketinggian
  3744,8 m hingga akhirnya mendobrak tepi kawah
  di sebelah selatan pada akhir November 1973.

  Sejarah pendakian sudah tercatat ada sejak tahun 1492.
  Kemudian, hingga saat ini, eksistensi pendakian semakin
  tinggi dan mewabah di Indonesia. Banyak orang yang
  berlomba-lomba mendaki, entah karena mencintai alam,
  hobi, atau sekedar ikut-ikut saja. Bukan hanya di kalangan
  kaum pria saja, kaum wanita juga tak mau kalah dalam hal
  satu ini.

18]]></page><page Index="21"><![CDATA[DESTINATION

RANU KUMBOLO                                               Rute pendakian dimulai dengan melewati gapura selamat
Hingga KALIMATI                                            datang yang kerap dijadikan objek foto para pendaki.
                                                           Setelah melewati jalan setapak yang landai dan berliku
Mendaki sebuah gunung, meski hanya Gunung Batur            dengan kiri-kanan pepohonan, pendaki akan tiba di Ranu
yang terletak pada ketinggian 1717 mdpl sekali pun,        Kumbolo. Sebuah danau di atas gunung yang menjadi
membutuhkan persiapan yang matang. Dimulai dari fisik,     lokasi favorit para pendaki untuk bermalam. Suhu di sana
keyakinan, hingga peralatan yang memadai supaya misi       terasa dingin dan bisa mencapai 6’C. Saat tiba, bisa jadi
mendaki tercapai tanpa halangan. Untuk wanita yang         para pendaki akan menemui beberapa tenda yang sudah
pertama kali menjajak Gunung Semeru, tentu akan ada        berdiri kokoh milik pendaki lainnya.
timbul keraguan. Sangat disarankan bagi pendaki pemula
wanita untuk lebih memilih ikut dalam ekspedisi yang       Ranu Kumbolo di pagi hari begitu indah, mengagumkan,
terdiri dari beberapa pria dalam satu tim. Perlu dipahami  menakjubkan, dan begitu tenang. Aliran air yang sejuk
bahwa para pendaki wanita mempunyai kesulitan tersendiri   di danau Ranu Kumbolo, bahkan bisa langsung diminum.
dalam mempersiapkan pendakian, dari fisik hingga barang-   Sinar matahari, kabut, danau Ranu Kumbolo, dan jejeran
barang yang dibawa. Terlebih, jika melakukan pendakian di  tenda warna-warni adalah kombinasi lengkap yang
malam hari.                                                memanjakan mata. Tak jauh dari Ranu Kumbolo, ada
                                                           tanjakan yang sering disebut Tanjakan Cinta. Konon
Destinasi pertama para pendaki adalah Desa Ranu Pane.      katanya, pendaki tidak boleh menoleh ke belakang
Desa ini adalah desa terakhir di kaki Gunung Semeru        saat melewati Tanjakan Cinta ini. Jika dilanggar, maka
sekaligus pintu gerbangnya para pendaki. Terdapat          hubungan dengan kekasih akan rusak.
sebuah danau di desa ini yang menjadi awal pemandangan
menakjubkan bagi para pendaki. Ada sekitar puluhan         Tanjakan Cinta tidak bisa disepelekan. Meski dari jauh
hingga ratusan pendaki yang datang setiap harinya.         terlihat mudah untuk dilewati, namun tanjakan dengan
Meski demikian, Taman Nasional Bromo Tengger Semeru        kemiringan hampir 90’ ini cukup sulit ditaklukkan, apalagi
menetapkan hanya 300 pendaki setiap harinya yang boleh     untuk pendaki wanita pemula. Dibalik Tanjakan Cinta,
masuk.                                                     terlihat hamparan padang yang ditumbuhi bunga-bunga
                                                           berwarna ungu. Sungguh indah Oro-oro Ombo ini. Banyak
Para pendaki harus mempersiapkan registrasi di pos Ranu    yang mengira bunga ini adalah sejenis lavender. Namun
Pane berupa kelengkapan administrasi dari identitas        nyatanya, bunga yang bernama Verbana Brasiliensis Vell
hingga surat keterangan sehat. Para pendaki juga           ini merupakan tanaman parasit penyerap air yang cukup
dituntut untuk mematuhi segala peraturan yang ada guna     cepat sehingga dapat merusak ekosistem sekitarnya.
menghindari segala hal yang tidak diinginkan.
                                                           Usai melewati Oro-oro Ombo, ada Cemoro Kandang,
                                                           tempat melepas lelah. Selanjutnya, para pendaki dapat
                                                           menikmati sepotong semangka yang dijajakan oleh
                                                           penduduk desa sekitar Gunung Semeru. Segarnya luar
                                                           biasa. Tak bisa berlama-lama, perjalanan dilanjutkan
                                                           melewati rute naik-turun yang terjal menuju Kalimati
                                                           melewati pos Jambangan. Dari pos ini sudah terlihat
                                                           dengan jelas Puncak Mahameru. Beberapa langkah yang
                                                           cukup menguras tenaga dari Jambangan akhirnya tiba
                                                           di Kalimati. Pos camp terakhir para pendaki sebelum
                                                           melakukan summit attack ke Puncak Mahameru. Padang
                                                           hamparan rumput liar disertai beberapa tumbuhan
                                                           edelweiss di titik-titik tertentu memang cocok untuk lokasi
                                                           perkemahan akhir.

                                                                                                                                                      19]]></page><page Index="22"><![CDATA[DESTINATION
 Summit attack
 Puncak Mahameru

  Tidak hanya para pria, banyak juga para pendaki wanita
  yang yang rela bangun tengah malam untuk lanjut
  summit ke Puncak Mahameru. Para pendaki menyusuri
  jalan setapak dikelilingi pohon-pohon tinggi di sisi kiri
  dan kanan dengan ditemani kegelapan, suara alam,
  dan sesekali canda-tawa rombongan pendaki lain
  yang menambah semangat untuk tetap terus lanjut
  pendakian. Para pendaki masih harus melewati tanjakan
  yang cukup curam.
  Akhirnya setelah berapa kelok tanjakan dan jalur
  yang sulit dilalui karena gelap, para pendaki tiba di
  batas vegetasi. Hanya ada pasir, kerikil, dan beberapa
  bongkahan batu besar. Jalur yang lebih sulit selanjutnya
  baru saja dimulai. Tak mudah melalui jalur ini. Maju satu
  langkah namun mundur lagi dua langkah, dan terus
  begitu. Butuh tenaga ekstra. Jalan agak merangkak agar
  lebih mudah bahkan ada juga yang menggunakan alat
  bantu tongkat. Kadang harus ekstra hati-hati karena
  kapan saja bisa ada batu yang meluncur dari atas.
  Setengah perjalanan, sudah bisa terlihat kota Malang
  yang indah dengan lampu-lampunya. Cakrawala pun
  sudah mulai menunjukkan sinar surya.
  Akhirnya, dengan bangga, para pendaki berdiri di
  atas Puncak Mahameru ketinggian 3676 meter di atas
  permukaan laut. Sungguh luar biasa anugrah Tuhan Yang
  Maha Esa.

20]]></page><page Index="23"><![CDATA[]]></page><page Index="24"><![CDATA[ADVERTORIAL

22]]></page><page Index="25"><![CDATA[FASHION]]></page><page Index="26"><![CDATA[ADVERTORIAL

Finns Menjadi Beach Club Terbesar di Bali!

Saat Anda berpikir bahwa tidak ada yang lebih baik              merasa lapar. Anda dapat berbaring dan menyantap makan
        dibanding beach party paling unik di Bali, cek kembali  siang di lounge, tidak jauh dari tempat berselancar. Saat
        tambahan terbaru di Finns Beach Club! Terpilih sebagai  Anda sudah merasa cukup mendapat hawa panas untuk
        Bali’s Best Sunset Venue dalam 2016 Yak Awards dan      sementara dan perlu waktu untuk spa, Anda dapat berjalan-
dinominasikan oleh Gu Guide untuk kategori Best Newcomer        jalan ke bangunan utama dan menghabiskan sore di Body
in Canggu pada 2016, tempat paling hip ini telah menyabet       Temple Spa yang baru saja buka di Berawa. Rasakan
reputasi sebagai lokasi yang harus dikunjungi di Bali. Dan      pengalaman perawatan kuku dan memanjakan diri di tempat
kabar baiknya, Finns Beach Club kini telah diperluas untuk      dengan pemandangan sempurna bagai surga!
memberi Anda ruang lebih untuk berpesta dan bermain!
                                                                Setelah tahap pembukaan awal selama enam bulan selesai,
Mulai 23 Desember, para pecinta Finns memiliki akses            Finns mengawali tahun 2017 dengan sajian hidangan dan
menuju hamparan rumput pantai yang luas. Ya, Anda punya         minuman yang mengagumkan, serta benar-benar akan
ruang hijau sendiri! Anda dapat berbaring di hammock dan        memberikan Anda minuman secara gratis! Kunjungi Finns
bersantai sebagaimana Anda menikmati angin laut atau            Beach Club pada pukul 07.00-19.00 WITA setiap hari dengan
menikmati tempat voli atau bocce di lahan hijau tersebut.       pembelanjaan minimum sebesar Rp250.000,- per orang
Dengan lebih mudahnya akses ke day bed dan kolam renang         untuk hidangan dan minuman sebagai syarat pendaftaran
seluas dua puluhan meter untuk beristirahat dari cuaca          umum kolam renang, restoran, dan area bar, dan Anda berhak
panas, para pengujung dapat memilih tempat paling nyaman        untuk mendapat tiga voucher minuman gratis yang dapat
dan berada di sana seharian. Jangan khawatir! Gelas Anda        ditukarkan pada hari yang sama pada pukul 21.00-22.00
akan terisi penuh dalam waktu singkat. Gazebo Bar terbaru       WITA. Lebih banyak, lebih meriah! Anda dapat pergi secara
berdekatan dengan kolam renang yang menyediakan semua           berkelompok enam orang untuk lebih hemat. Gunakan
minuman favorit Anda dengan para staf bar yang selalu siap      double day bed untuk minimum pembelanjaan sebesar
menuangkannya kapan saja.                                       Rp1.000.000,- dan tiap orang akan mendapat voucher untuk
                                                                minuman trifecta.
Konsep yang berbeda ini tentu akan menjadikan Finns
sebagai tempat terbaik tahun 2017. Tidak seperti klub pantai    Tetaplah berada di Finns setelah matahari tenggelam dan
lainnya di Bali, para pencari sinar matahari kini memiliki      tunggu hingga pesta benar-benar dimulai! Menu makan
pilihan berupa dua kolam renang dan enam bar; Flippa’s Bar      malam Finns yang menarik kini telah dirilis dan para
untuk yang menginginkan pemandangan sekilas kawasan             pengunjung yang cerdas dapat mengamankan reservasi
Berawa, Finns Swim Up Pool Bar, Bamboo Bar at Finns             meja di area restoran atau memilih untuk menikmati makan
Beach, The Restaurant Bar, dan sebuah konsep baru yang          malam romantis di bawah taburan bintang, dengan day
sangat menarik Lounge Bar di lantai atas, serta Gazebo Bar      bed! Perhatikan para peselancar malam yang disinari lampu
terbaru di kolam renang besar kedua. Terletak hanya 170         di Berawa dan nikmati panggung musik hidup sajian para
meter dari tepi pantai, di mana lagi Anda ingin menghabiskan    musisi, pemain drum, DJ, dan masih banyak lagi hingga pukul
siang dan malam Anda selain di Finns?                           02.00 WITA. Ini merupakan esensi dari kehidupan malam
                                                                khas Bali! Dapatkan semua informasi terbaru di Finns serta
Nikmati beberapa jam di sekitar kolam renang untuk              acara menarik atau pesta yang akan berlangsung di lokasi ini
berjemur. Tidak perlu pindah tempat terlalu jauh jika Anda      dengan mengakses website finnsbeachclub.com.

                                             FINNS BEACH CLUB - CANGGU Jalan Pantai Berawa, Canggu - Bali
                 Telp: +62 (361) 844 6327 / +62 828 9701 6178 | Email: finns@semarabeachhouse.com | www.finnsbeachclub.com

24]]></page><page Index="27"><![CDATA[]]></page><page Index="28"><![CDATA[BEAUTY

Beauty Looks

& Trends                                                      Saat kita melihat tayangan para model yang
for 2017                                                             berlenggak-lenggok di atas panggung, tidak jarang
                                                                     kita juga memperhatikan riasan para modelnya. Ajang
                                                              bergengsi seperti Fashion Week telah menjadi inspirasi
                                                              tersendiri untuk memperkirakan tren fesyen dan riasan
                                                              yang sedang atau akan menjadi tren terbaru.

    Tahun 2017 merupakan tahun di mana para desainer          Lain halnya jika Anda lebih suka dan merasa percaya diri
    banyak mengaplikasikan fashion statement atau             saat menggunakan lipstik warna natural seperti nude,
    penegasan. Oleh karenanya, riasan yang digunakan          Anda dapat mengombinasikannya dengan aplikasi warna
    para model saat menampilkan busana-busananya juga         metalik baik perak (silver) maupun emas (gold) untuk
    mengacu pada hal tersebut. Diperkirakan, pada tahun ini   riasan mata. Riasan tersebut lebih dikenal dengan nama
    akan banyak wanita yang menggunakan riasan yang tegas     ‘elegant shimmer’, yakni penggunaan shimmer agar riasan
    seperti yang banyak digunakan pada masa 1980-an.          tampak berkilau namun tetap terlihat elegan. Bagaimana
                                                              jika Anda pecinta riasan mata seperti smokey eyes? Jangan
    Secara garis besar, setidaknya ada empat paduan riasan    khawatir karena riasan ini akan tetap bertahan pada
    bisa diaplikasikan. Salah satu contohnya adalah riasan    periode 2017. Riasan mata ala ‘gothic’ dikaburkan sehingga
    feminin ala ‘pink all over’ dengan menggunakan warna      lebih mengarah ke smudged smokey eyes. Tentunya, riasan
    dasar pink atau fuschia untuk bibir dan sekeliling mata.  tersebut akan lebih sempurna saat Anda menyapukan
    Dalam hal ini, usahakan agar riasan tetap seimbang. Jika  lipstik warna merah gelap sebagai pelengkap.
    Anda ingin bermain warna pada riasan Anda, ada pula
    riasan ala ‘playful twist’ dengan perpaduan warna-warna   ***
    mencolok untuk riasan mata, seperti biru langit (ice
    blue) dan oranye muda (peach) atau ungu (violet) dan      Lalu, bagaimana dengan tren yang sedang berkembang
    hijau laut (seafoam green). Pastikan bahwa Anda tetap     di luar Indonesia? Ada tiga tren mencolok yang sedang
    menyeimbangkan riasan mata yang berwarna tersebut         heboh digunakan oleh para beauty blogger dan penata
    dengan lipstik warna natural seperti mauve.               rias untuk panggung catwalk. Sama seperti perkembangan
                                                              tata rias yang ada, bisa jadi riasan yang bisa dikatakan
                                                              unik ini akan ikut menjadi tren dan diikuti oleh masyarakat
                                                              Indonesia. Berikut ulasannya:

26]]></page><page Index="29"><![CDATA[BEAUTY

                                                           EAR MAKEUP

                                                                                                       Bagi penata rias, wajah ibarat kanvas. Jika selama ini
                                                                                                       riasan lebih fokus pada mata dan bibir, maka kini para
                                                                                                       penata rias dapat bersenang hati karena ada kanvas
                                                                                                       baru bagi mereka. Ear makeup mulai populer pada akhir
                                                                                                       tahun 2016 dan diperkirakan akan semakin berkembang
                                                                                                       pada tahun 2017. Meski awalnya dinilai tidak lazim, sudah
                                                                                                       banyak yang mengaplikasikan ear makeup dan bahkan
                                                                                                       mengaplikasikannya untuk melengkapi riasan sehari-hari.

RIBBON EYELINER

Apakah Anda sudah kerap mendengar atau
mengaplikasikan riasan mata berupa winged eyes?
Kelopak mata atas dibingkai dan ditarik garis tipis lurus
menyamping. Ribbon eyeliner adalah modifikasi dari
riasan winged eyes yang ditambah hiasan spiral dengan
warna-warna pastel dan pelangi seperti pink, kuning, atau
merah. Video tutorial untuk membuat ribbon eyeliner ini
sudah cukup banyak beredar. Eyeliner warna-warni juga
telah banyak disediakan sehingga Anda akan lebih mudah
berkreasi.

                                                          TWO TONE LIPS

                                                                                                      Menggunakan dua warna berbeda untuk riasan bibir?
                                                                                                      Barangkali terdengar aneh, tapi inilah yang terjadi. Jangan
                                                                                                      khawatir karena Anda tidak harus memadukan dua
                                                                                                      warna yang benar-benar berbeda. Tren two tone lips ini
                                                                                                      lebih condong ke penggunaan dua warna serupa, warna
                                                                                                      pertama yang diaplikasikan pada bibir atas lebih gelap
                                                                                                      satu tingkat dari warna kedua yang diaplikasikan pada
                                                                                                      bibir bawah. Pada jarak jauh, orang tidak akan menyadari
                                                                                                      bahwa Anda menggunakan lipstik dengan dua warna
                                                                                                      (tone) yang berbeda.

                                                          TIPS

                                                                                                             •	 Ada banyak istilah warna (tone) yang digunakan
                                                                                                                    dalam tata rias. Untuk lebih memudahkan, Anda
                                                                                                                    dapat mempelajari indikator warna terlebih
                                                                                                                    dahulu atau meminta bantuan shop keeper saat
                                                                                                                    akan membeli kosmetik. Jangan segan untuk
                                                                                                                    mencoba tester kosmetik yang disediakan
                                                                                                                    agar tidak salah memilih warna kosmetik yang
                                                                                                                    diinginkan.

                                                                                                             •	 Tidak ada salahnya menjelajah media sosial untuk
                                                                                                                    mengetahui perkembangan tren terbaru. Ada
                                                                                                                    banyak referensi yang bisa Anda dapat dari sana

                                                                                                                                                                                               27]]></page><page Index="30"><![CDATA[TBCHEALTHTIPS
    (Tuberculosis)

    Penyebabnya adalah infeksi bakteri Myobacterium                Kali carbonicum

    tuberculosis yang menyebabkan luka dan radang pada             (Kali c.): Tergolong dalam satu keluarga mineral
    paru-paru. Bakteri ini bisa juga masuk ke kelenjar getah       dengan Kali bi., Kali c. terbuat dari kalium
    bening dan menyebabkan TBC kelenjar (scrofulosis).             karbonat. Kali c. berkaitan dengan otot-otot
    Dahulu, penyakit TBC sering berujung kematian karena           tubuh, terutama kelemahan dan pengurangan
    terjadi pendarahan di paru-paru yang menyebabkan               tonisistas di otot, ligamen, dan tendon tubuh
    sesak napas. Sekarang, penanganan medis sudah lebih            hingga menyebabkan masalah pada persendian
    baik meskipun membutuhkan proses lama (6 bulan – 2             otot.
    tahun) untuk penyembuhannya.
                                                                   Kali c. juga bisa membantu mengatasi
    Bahan ramuan yang diperlukan adalah yang bisa
    mengatasi radang, antibakteri, dan dapat meningkatkan          kasus TBC, pneumonia, bronkitis, dan batuk
    fungsi imunitas terhadap penyakit TBC.
                                                                   berkepanjangan. Penderita batuk ini sering
    Ramuan Mengkudu-Jahe
                                                                   mengeluh ada rasa sakit atau lemah di
    •	 1 buah mengkudu (mengandung senyawa aktif
           atrakuinon, acubin, asperuloside, dan alizarin)         pinggang. Oleh karena itu, Kali c. mampu

    •	 1 rimpang jahe ukuran sedang, parut dan ambil               mengobati rematik dan rasa nyeri sendi.
           airnya
                                                                   Penyebab penyakit-penyakit tersebut bisa
    Blender atau buat jus mengkudu, campur dengan air
    hasil parutan jahe, beri sedikit air, saring. Minumlah sehari  karena penyakit paru-  paru
    1 kali untuk kasus yang ringan, dan 2 kali sehari untuk
    yang lebih berat.                                              berkepanjangan,

    Obat Homeopati: Phosphorus, Kali carbonium, Calcarea           udara dingin, atau
    carbinica
                                                                   kecapaian karena
    Tips
                                                                   memaksakan
          •	 Penderita TBC harus sering berjemur di
                 bawah sinar matahari pagi, rumahnya harus         diri bekerja
                 “terbuka”-cukup cahaya matahari dan udara
                 segar, jika perlu, tambahkan tanaman di
                 dalam rumah – sering-sering menjemur
                 kasur, bantal, selimut, serta hindari asap serta
                 polusi udara.

                                                                   keras.

    Tjokorda Gde Kerthyasa, Bhsc. (Hom.) ADHom.
    Practitioner of Homeopathic Medicine

    Praktek:
    Tirta Usada Ubud : Jl. Raya Campuhan, Ubud, Bali 80571 | Tirta Usada Seminyak: Jl. Petitenget No. 198X, Kerobokan, Bali
    info@tirtausada.com | www.tirtausada.com

28]]></page><page Index="31"><![CDATA[KULIT SEHAT SEPANJANG TAHUN

         Miliki kulit sehat bercahaya sepanjang tahun dan jadilah pusat perhatian
                                           di antara yang lainnya!

          Coba satu di antara perawatan wajah terbaru dari Cocoon Medical Spa
                              yang akan membuat wajah Anda bersinar

                         bahkan tanpa menggunakan make-up sekalipun:

                                   MARINE MINERAL PURIFIER
                        Membersihkan wajah dari oksidan, kotoran, polusi,

                                     dan pengaruh buruk lingkungan.

                CRYOCELL BRIGHTENING FACIAL BY PHILOSOPHY
Melembabkan dan mencerahkan wajah secara instan agar lebih kenyal dan bercahaya.

           GINSENG KOREAN PERFECTING FACIAL BY SULWHASOO
 Perawatan eksklusif anti penuaan ini akan memanjakan kulit dengan produk-produk

           langka dari Korea, untuk mencerahkan dan memperbaiki warna kulit.

                  Lakukan perawatan wajah terbaru kami pada Januari 2017
                            dan dapatkan diskon 30% untuk BOTOX!

                                            Beauty starts here:
                                      info@cocoonmedicalspa.com]]></page><page Index="32"><![CDATA[KULINER

    Ikan Goreng
    Nyat-Nyat

                                                                                    Pelengkap

                                                                                    •	 1 sendok makan bawang merah
                                                                                          goreng

                                                                                    •	 1 lemo (jeruk kecil), dibelah dua

                                                                                     Cara memasak

                                                                                    Bersihkan ikan dengan cara
                                                                                    menghilangkan sisik dan sirip pada kedua
                                                                                    sisinya.

                                                                                    Siapkan bumbu dengan cara
                                                                                    menghaluskan kunyit dan mencampurnya
                                                                                    dengan air jeruk nipis. Oleskan bumbu
                                                                                    tersebut secara merata ke ikan yang
                                                                                    sudah disiapkan. Set ke satu sisi selama
                                                                                    beberapa menit.

oleh : Will Meyrick | www.willmeyrick.com                                           Untuk bahan bumbu nyat-nyat, haluskan
                                                                                    semua bahan hingga benar-benar
                                                                                    tercampur rata.

Persiapan + waktu memasak: 30 menit   Bahan Bumbu Nyat-Nyat                         Panaskan sedikit minyak dalam wajan,
Porsi: 1 porsi                                                                      kemudian goreng ikan hingga terlihat
                                      •	 2 cm lengkuas, kupas dan iris              teksturnya yang renyah. Tiriskan dan
 Bahan utama                                                                        sisakan sedikit minyak yang telah
  •	 1 ikan nila berukuran sedang     •	 2 cm jahe, kupas dan iris                  digunakan.
  •	 3 sendok makan air jeruk nipis
  •	 2 siung kunyit, kupas            •	 1 cm kunyit, kupas dan iris                Panaskan sisa minyak tersebut dan goreng
  •	 2 lembar daun jeruk                                                            bumbu nyat-nyat hingga tercium aroma
  •	 3 lembar daun salam              •	 1 cm kencur, kupas dan iris                harum. Tambahkan serai yang telah
  •	 1 buah serai, memarkan                                                         dimemarkan, daun salam, daun jeruk,
  •	 1 sendok makan gula aren, parut  •	 8 buah bawang merah                        serta penyedap berupa gula aren parut
  •	 1 gelas air kelapa                                                             dan garam. Tambahkan santan, kemudian
  •	 Garam secukupnya                 •	 9 buah bawang putih                        tunggu hingga mendidih.
  •	 Minyak untuk menggoreng
                                      •	 4 buah cabai merah besar                   Masukkan ikan yang telah digoreng hingga
                                                                                    renyah tersebut ke dalam wajan. Didihkan
                                      •	 8 buah cabai merah kecil                   hingga seluruh air telah terserap ke dalam
                                                                                    ikan. Anda tidak perlu khawatir jika ikan
                                      •	 2 paket wewangen bumbu Bali (2             akan kehilangan kerenyahannya karena
                                            sendok teh biji ketumbar, 1 sendok teh  Anda dapat menambahkan santan.
                                            hitam biji lada, ¼ sendok teh pala)
                                                                                    Siapkan piring, alasi dengan daun pisang
                                      •	 1 sendok makan terasi udang,               yang telah dibersihkan. Hidangkan ikan
                                            panggang                                nyat-nyat dan hiasi dengan bawang merah
                                                                                    goreng dan lemo.

30]]></page><page Index="33"><![CDATA[ONLINE BRANDING & DEVELOPMENT

website development - web hosting & domain name
SEO & social media marketing - PPC ads specialist]]></page><page Index="34"><![CDATA[KULINER

    Food Trendsdengan Wajah Baru

5 di Tahun 2017
                    Dari Sayuran Serba Ungu Hingga Freakshake

                                          Oleh Vania Valencia David | theculina.com |@theculina

Tahun baru selalu identik dengan tren baru, tak terkecuali di dunia kuliner. Memasuki tahun 2017, dunia
       kuliner internasional disambut dengan beragam hidangan berwajah baru dan inovasi yang unik. Beberapa
       di antaranya bahkan diprediksikan akan booming sepanjang tahun 2017 dan menjadi tren terkini di
       kalangan instagramers maupun foodbloggers! Wah, apa saja sih food trends tersebut?

Photo source: jillchen.com                             The Power of Veges

                                                       Para pencinta sayuran boleh berbahagia karena tahun
                                                       2017 adalah tahunnya veges! Jika biasanya sayuran
                                                       hanya menjadi pendamping makanan, tahun ini
                                                       diramalkan sayuran akan dijadikan bahan utama mulai
                                                       dari hidangan appetizer, main course, hingga condiment
                                                       sauce seperti yogurt dan sour cream. Hal ini tidak
                                                       lepas dari gaya hidup sehat yang mulai popular baik
                                                       di kalangan remaja maupun dewasa. Menurut Whole
                                                       Foods yang melakukan penelitian tentang consumer
                                                       behaviour secara global, sayuran serba ungu seperti
                                                       kubis ungu, jagung ungu, asparagus ungu, hingga ubi
                                                       ungu akan naik daun. Bukan karena warnanya saja yang
                                                       menarik, tetapi sayuran ungu juga memiliki kandungan
                                                       nutrisi dan antioksidan yang tinggi dibandingkan
                                                       dengan sayuran biasa. Selain itu, kembang kol dan
                                                       kelapa juga diprediksikan akan menjadi sayuran yang
                                                       mendominasi.

 Polynesian Food Fever                                 Photo source: thecashewtree.com

   Jika tahun lalu instagram digegerkan dengan
   kehadiran food bowl trend seperti smoothie bowl
   dan Buddha bowl, tahun ini konsep makanan di
   dalam bowl akan terus berlanjut namun dengan
   taste yang berbeda. Dilansir dari survey yang
   dilakukan oleh food retail terbesar di Inggris,
   Waitrose menemukan adanya tren Polynesian
   Food dalam bowl yang mulai bermunculan di
   instagram para remaja Inggris. Salah satu menu
   yang paling popular adalah Hawaiian Poke
   Salad – terdiri dari ikan mentah seperti tuna atau
   salmon yang dipotong dadu besar kemudian
   di-marinate dengan air jeruk nipis, kecap asin,
   dan minyak wijen serta disajikan dengan nasi dan
   sayuran. Hmm, sekilas mirip dengan masakan
   Jepang ya?

32]]></page><page Index="35"><![CDATA[KULINER

Cocktail Generasi Terbaru

Tidak hanya makanan, inovasi terbaru juga telah diciptakan
para mixologist untuk memanjakan lidah para cocktail lovers
di tahun 2017. Awal tahun ini, Hotel Cafe Royal London bekerja
sama dengan salah satu brand parfum ternama Paris, Givenchy
menciptakan cocktail series berbau parfum yang dalam waktu
singkat menjadi buah bibir dan diprediksi akan mendunia.
Disamping wewangian, trend charcoal yang tahun lalu banyak
digunakan sebagai bahan pewarna hitam burger bun dan
pastry ternyata juga menjadi inspirasi tersendiri bagi para
bartender untuk menciptakan charcoal cocktail.

                                                                Photo source: sugarandcloth.com

Photo source: pursuitits.com                                    Selain rasanya yang bikin penasaran, charcoal cocktail ini tengah
                                                                menjadi incaran para foodblogger karena warnanya yang elegan
                                                                dan sangat fotogenic. Trend cocktail ini sudah mulai meluas di
                                                                negara Eropa dan hanya tunggu waktu saja untuk dinikmati di
                                                                dalam negeri!

Watermelon Water                                                Photo source: www.gettyimages.com
ala Beyonce

Minuman lainnya yang patut di-highlight adalah watermelon
water. Baru-baru ini, industri minuman digegerkan oleh
penyanyi terkenal Beyonce yang melakukan investasi di
salah satu brand minuman botol berbasis air semangka.
Berita ini menimbulkan spekulasi bahwa watermelon water
akan laris di pasaran, bahkan sanggup menggantikan
coconut water yang selama ini populer di kalangan
para olahragawan. Dilansir dari DailyMail UK, ternyata
watermelon water memiliki manfaat kesehatan yang sangat
besar. Dikemas dengan elektrolit dan asam amino, air
semangka botolan ini dapat mengurangi nyeri otot dan
meningkatkan kinerja tubuh.

Photo source: misstamchiak.com                                  Freakshake
                                                                si Monster Kalori

                                                                Ternyata tidak semua food trend 2017
                                                                mengarah ke healthy food. Disaat food trend
                                                                Eropa berbondong-bondong mempopulerkan
                                                                clean eating, Australia justru datang dengan
                                                                Freakshakes yang kadar kalorinya tidak terhitung!
                                                                Sesuai namanya freak, penampilan milkshake
                                                                anti-mainstream ini memang jauh dari elegan.
                                                                Jangan pernah membayangkan topping whip
                                                                cream yang tertata rapi dengan garnish buah
                                                                cantik, freakshakes justru terkenal akan topping
                                                                berantakan yang menjulang tinggi – dari donat,
                                                                ice coned, waffle, cakes, lolipop, coklat, biskuit,
                                                                hingga gulali semua bisa dijadikan sebagai bahan
                                                                garnish! Freakshakes sudah mulai diadaptasi oleh
                                                                beberapa kafe dalam negeri dan diperkirakan akan
                                                                menjadi objek yang viral bagi para instagramers
                                                                tahun ini.

                                                                                                                                            33]]></page><page Index="36"><![CDATA[ADVERTORIAL

    Monsieur Spoon
    Tidak ada orang yang bisa menolak
             kelezatan croissant atau lemon tart             Untuk melengkapi kelezatan dari berbagai varian kuenya,
             yang disajikan hangat dan segar.                Monsieur Spoon juga menghadirkan pastry class untuk
             Dua bersaudara Rafi Papazian dan                anak-anak yang digelar pada akhir pekan pada setiap
             Gregory Guerguerian menghadirkan                bulannya. Setiap anak dapat mempelajari cara untuk
    berbagai macam kue khas Prancis di French                membuat kue-kue sederhana dan membawa pulang
    bakery milik mereka, Monsiuer Spoon –                    hasilnya. Pastry class untuk anak-anak ini biasa digelar
    Artisanal French Bakery yang tersebar di                 di Monsieur Spoon Canggu. Aktivitas ini menjadi agenda
    beberapa lokasi di Bali seperti Umalas,                  yang paling ditunggu oleh para pecinta Monsieur Spoon.
    Oberoi, Canggu, dan Ubud.                                Tidak hanya melihat anak-anak antusias belajar membuat
                                                             kue di dapur, wajah polos dan keceriaan mereka di
    Setiap bakery Monsieur Spoon menawarkan pengalaman       dapur menjadi kebahagiaan tersendiri bagi keluarganya
    uniknya tersendiri. Anda bisa menyantap sarapan          maupun para staf Monsieur Spoon.
    atau menghabiskan akhir pekan bersama keluarga di
    Monsieur Spoon Canggu, menikmati makan siang di          Tercatat beberapa keluarga dari kalangan artis yang
    Monsieur Spoon Umalas, mampir sejenak di sela agenda     telah berkunjung ke Monsieur Spoon selama 2016,
    berbelanja Anda ke Monsieur Spoon Oberoi, bahkan         misalnya saja keluarga Sharena dan Ryan Delon, Ruben
    ‘menyepi’ sambil menikmati sajian kue dan minuman        Onsu, Marshanda, Jessica Iskandar, bahkan Risty Tagor.
    spesial di Monsieur Spoon Ubud.                          Anak tertua Risty Tagor, Arsen, bahkan berkesempatan
                                                             mengikuti pastry class di Monsieur Spoon Canggu dalam
    French bakery yang telah dirintis sejak 2012 ini selalu  liburannya di Bali pada tahun 2016 lalu.
    menghadirkan inovasi terbaru untuk menu-menu
    andalannya. Anda dapat menikmati Takesumi Bread,         Segera ke Monsieur Spoon dan nikmati sajian
    Salted Caramel Chocolate Tartlet, Macaron, dan masih     menu-menu andalannya. Untuk informasi lebih
    banyak lagi.                                             lanjut, silakan hubungi +6287862808859 atau
                                                             mengakses www.monsieurspoon.com

34]]></page><page Index="37"><![CDATA[]]></page><page Index="38"><![CDATA[NextGADGET for Geeks
                                                                       Welcome to 2017, Gadget Geeks!
  Anda para penggemar teknologi dan inovasi, terutama smartphone, mungkin belum mengetahui jika beberapa produk generasi
terbaru akan diluncurkan dalam waktu dekat. Produk-produk ini tidak hanya akan menjadi yang ter-update, namun juga dikabarkan

     akan memiliki fitur-fitur canggih nan mutakhir. Inilah beberapa smartphone yang akan diluncurkan pada tahun 2017 menurut
                                                                                  berbagai sumber.

Samsung Galaxy S8                                               Microsoft Surface Phone

Dapat dikatakan jika Samsung menutup tahun 2016 dengan          Walaupun memiliki nama besar, Microsoft bukanlah salah satu
suram akibat insiden meledaknya perangkat Samsung Galaxy        pemain utama di lini smartphone. Namun, Microsoft dirumorkan
Note 7, yang berujung pada penarikan besar-besaran dan          akan merilis smartphone produksinya pada pertengahan 2017
berhentinya produksi phablet ini. Walaupun demikian, Samsung    ini. Microsoft Surface Phone akan menggunakan Windows 10
diprediksi akan kembali merajai panggung smartphone global      sebagai sistem operasinya dan Qualcomm Snapdragon 835
dengan kehadiran Samsung Galaxy S8. Flagship smartphone         di dapur pacu. Surface Phone diperkirakan memiliki display
dari Samsung ini dikabarkan akan memiliki fitur kamera          berukuran 5,7 inci dan terdiri atas tiga varian, di mana masing-
yang lebih canggih, terutama pada bagian depan yang akan        masing varian akan memiliki RAM 3GB/ROM 32GB hingga RAM
mengusung dual camera 12MP + 13MP dan dilengkapi dengan         8 GB/ROM 500 GB. Desain ponsel ini kemungkinan berbahan
autofokus. Selain itu, Samsung Galaxy S8 akan menjadi           metal secara keseluruhan, serta akan terkoneksi dengan produk
pengguna pertama prosesor Snapdragon 835 dari Qualcomm.         Microsoft Surface lainnya. Sayangnya, belum ada informasi
Tak tanggung-tanggung, ponsel ini akan disematkan RAM           lebih lanjut mengenai teknologi kameranya, yang mana akan
sebesar 6GB serta memori internal hingga 256GB. Situs Digital   menjadi senjata ampuh untuk menarik minat para pengguna
Trends memprediksi bahwa Samsung Galaxy S8 akan dirilis         smartphone.
pada ajang Mobile World Congress 2017 di Barcelona.

 Apple iPhone Next Generation                                   Nokia D1C

  Berbicara soal Samsung tentu tak lengkap jika tak mengulas    “Mantan” raja ponsel di era 90an ini memastikan akan come
  rivalnya. Ya, para fanboy pun mulai menghangat setelah        back pada tahun 2017 dengan produk terbarunya yang
  beredarnya berbagai rumor tentang iPhone generasi             berbasis sistem operasi Android. Nokia belum mengabarkan
  berikutnya. Meski belum jelas apakah Apple akan merilis       lebih lanjut soal detail produknya, namun berbagai kabar kabur
  iPhone 7S atau iPhone 8, fitur-fitur yang ada nanti jelas     sudah beredar. Beberapa menyebutkan bahwa smartphone
  akan lebih menarik ketimbang produk sebelumnya. iPhone        Nokia akan terdiri dari dua varian. Pertama, menggunakan
  generasi berikutnya dikabarkan akan terdiri atas 3 model,     layar berukuran 5 inci, Snapdragon 430 dan RAM 2 GB di
  salah satunya menggunakan layar curved AMOLED berukuran       sektor hardware, serta kamera utama 13MP. Varian kedua akan
  5,8 inci, dan akan terjadi perubahan besar dalam desain       menggunakan layar 5,5 inci, RAM 3 GB, serta kamera utama
  ponselnya. Mengikuti tren saat ini, Apple kemungkinan akan    16 MP. Keduanya akan memiliki layar beresolusi HD, kamera
  menyematkan fitur Virtual Reality (VR) pada ponsel anyarnya   depan 8 MP serta memori internal 16 GB/32 GB. Desain ponsel
  dan menggunakan dual-lens pada kamera utama. Fitur-fitur      ini dikabarkan akan mirip dengan Lumia dan dilengkapi fitur
  lain yang diduga akan muncul antara lain iris scanner, smart  fingerprint scanner. Menilik spesifikasinya, kemungkinan
  connector, dan wireless charging yang dapat dilakukan dalam   ponsel ini akan menyasar pada segmen menengah. Nokia D1C
  jarak jauh. Apple dikabarkan akan merilis iPhone terbaru ini  diperkirakan meluncur di ajang Mobile World Congress 2017
  pada awal September 2017.                                     mendatang.

36]]></page><page Index="39"><![CDATA[]]></page><page Index="40"><![CDATA[DIGITAL LIFE

Your
Trends Guide

    Never missed the trends, terutama bagi Anda yang sangat mementingkan
    penampilan, haus akan informasi terbaru, dan ingin tetap up-to-date setiap
    harinya. Beberapa aplikasi berikut bisa menjadi pemandu Anda dalam
    memantau tren yang sedang hangat dan layak untuk diikuti.

                                                            WEAR – Fashion Lookbook

                                                                           Berbicara soal tren biasanya tidak jauh-jauh dari dunia mode. WEAR akan
                                                                           menuntun Anda dalam menelusuri tren mode apa yang sedang naik daun. Aplikasi
                                                                           ini memiliki tampilan sederhana namun terasa mewah, dengan warna putih dan
                                                                           hitam sebagai dasarnya. Memasuki halaman utama, Anda akan disuguhi berbagai
                                                                           foto-foto para pengguna yang memeragakan gaya busana terkini dalam bentuk
                                                                           tiles. Busana terbagi dalam 3 kategori; Men, Women, dan Kids. Anda sendiri juga
                                                                           dapat membuat akun pada aplikasi ini dan membagikan gaya berbusana Anda
                                                                           serta saling berinteraksi dengan pengguna lainnya. Fitur-fiturnya simpel namun
                                                                           efisien, sehingga pengoperasiannya akan memudahkan Anda.

                                                            CNET

                                                                           Jika Anda adalah seorang gadget-freak, maka CNET cocok bagi Anda. CNET sendiri
                                                                           merupakan situs berita khusus IT yang cukup populer dan direkomendasikan.
                                                                           Tidak hanya gadget, CNET juga membahas perkembangan teknologi lain seperti
                                                                           software hingga otomotif. Selain update berita, CNET juga menyertakan review
                                                                           produk-produk IT terbaru yang dapat Anda pertimbangkan ketika ingin membeli
                                                                           produk tersebut. Layaknya aplikasi berita, CNET juga menyertakan Videos dan
                                                                           Photos pada sidebar menu. Mengalami masalah pada gadget Anda? CNET juga
                                                                           menyertakan kanal How To, di mana Anda akan dipandu dalam menangani masalah
                                                                           pada gadget. Tampilan aplikasinya terasa fresh dengan merah marun dan hitam.
                                                                           Pengoperasiannya pun mudah dan lancar.

                                                            News360: Personalized News

                                                                           Kebutuhan informasi adalah hal yang utama bagi Anda yang tidak ingin ketinggalan
                                                                           isu-isu terkini. News360 adalah aplikasi berita yang dapat Anda costumize sesuai
                                                                           kebutuhan dan selera Anda. Ketika pertama kali membuka aplikasi ini, Anda
                                                                           akan diminta untuk memilih kategori informasi seperti apa yang Anda inginkan.
                                                                           Setelahnya, Anda akan diarahkan ke halaman utama aplikasi yang menampilkan
                                                                           berbagai berita sesuai kategori yang dipilih. News360 mengklaim menyadur
                                                                           berita dari lebih 100,000 sumber, termasuk dari situ-situs berita terpercaya.
                                                                           Interface News360 cukup apik dengan warna-warna pop serta berformat tiles
                                                                           untuk pemilahan kategori. Dijamin, Anda tidak akan tertinggal informasi apa pun
                                                                           mengenai hal-hal favorit Anda.

                                                            Houzz Interior Design Ideas

                                                                           Tren tidak hanya berkutat di bidang mode dan teknologi, namun merambah
                                                                           hingga properti. Anda tentunya pernah merasa jenuh dengan interior rumah
                                                                           yang terasa monoton. Houzz akan membantu Anda dalam menyegarkan kembali
                                                                           suasana interior rumah, dengan berbagai pilihan inspirasi desain. Seperti News360,
                                                                           pertama-tama Anda akan diminta untuk memilih kategori desain interior seperti
                                                                           apa yang diinginkan. Kategori ini juga termasuk penataan perabotan rumah. Houzz
                                                                           kemudian menawarkan berbagai desain dan dekorasi yang bisa diterapkan di
                                                                           rumah, dan Anda juga bisa berkonsultasi dengan para ahli desain interior. Seluruh
                                                                           menu Houzz ditampilkan di halaman utamanya, yang dapat Anda pilih dengan cara
                                                                           digeser atau di-tap. Jika Anda sendiri senang dalam mendesain sesuatu, Houzz
                                                                           menyediakan fitur Sketch di mana Anda dapat merancang sesuatu dari nol atau
                                                                           dari template dan gallery Anda. Setelahnya dapat Anda bagikan pada pengguna
                                                                           Houzz lainnya untuk didiskusikan bersama.

38]]></page><page Index="41"><![CDATA[BISNIS ONLINE

Tren Internet
Marketing 2017

Pertumbuhan pengguna internet di Indonesia sungguh               Penelitian dari BrightCove menyebut bahwa, video
        menggoda. Dari 88 juta pengguna di tahun 2014,           merupakan jenis konten dengan perkembangan terbesar,
        sekarang 2016 sudah mencapai 132 juta pengguna.          bahkan, konten video diprediksi akan menguasai lebih dari
Pertanda bahwa pertumbuhan ekonomi semakin baik dan              70% trafik internet di tahun 2017.
internet semakin mudah serta murah dalam penggunaannya.
                                                                 Konten video punya potensi viral di media sosial online
Internet sudah terbukti menjadi media murah dan efektif          jika isinya bermanfaat dan menghibur. Mulailah mencipta
untuk keperluan sales marketing. Jangkauannya lebih luas         konten-konten video yang mewakili pola marketing
dengan dibantu pertumbuhan jasa ekspedisi yang semakin           Anda. Aplikasi pembuat video pun banyak. YouTube juga
mampu mengirimkan barang hingga ke pelosok daerah.               menyediakan alat pembuat video. Manfaatkan pula fitur live
                                                                 video dari Facebook.
Potensi internet harus dimanfaatkan untuk meningkatkan
bisnis kita. Tahun 2017 punya arti penting karena konsumen       3. Alogaritma Google dan Facebook
sudah banyak berkumpul dan menggunakan internet sebagai
kebutuhan pokok dalam hidupnya. Maka hal yang berkaitan          Google adalah mesin pencari rujukan bagi konsumen.
dengan digital marketing harus kita persiapkan agar mampu        Sistem alogaritma bernama Panda dan Penguin yang
mendongkrak bisnis kita. Kali ini, mari kita bahas lebih dalam.  diluncurkan oleh Google memastikan konsumen akan
                                                                 mendapatkan hasil pencarian yang baik. Google Panda akan
 1. Dominasi Smartphone                                          menyeleksi konten yang berkualitas, murni dan tidak berbau
                                                                 abu-abu (copy paste). Google Penguin akan memerangi
 Hampir 70% pengakses internet menggunakan smartphone            konten yang terindikasi bermain spam.
 nya untuk browsing, bersosial media, komunikasi digital,
 berkirim email, dan bertransaksi. Mereka akan siap melahap      Pastikan bahwa Anda menyajikan konten yang asli,
 konten informasi langsung dari smartphone. Bahkan               tulisan sendiri, dan original. Semakin rajin secara periodik
 langsung melakukan transaksi di mana transfer uang sudah        menghasilkan artikel marketing, Google akan suka.
 cukup mudah dengan aplikasi.                                    Tambahkan website Anda dengan fasilitas blog atau berita.
                                                                 Menulislah yang bermanfaat dan berkaitan dengan produk
 Segala komunikasi bisnis mayoritas diarahkan ke website.        Anda. Jangan lupa berikan fasilitas berbagi (share) ke
 Siapkan website Anda agar responsif, tampil sempurna            Facebook, Twitter, WhatsApp, dan lainnya pada halaman
 di smartphone. Berikan kanal komunikasi yang berbasis           website Anda. Hal ini bertujuan untuk mempermudah
 smartphone agar Anda responsif berinteraksi dengan              konten itu viral di media sosial.
 konsumen. Sediakan WhatsApp, Line, ataupun telegram di
 smartphone Anda.                                                4. Email Marketing

 2. Video Marketing                                              Kegiatan berkirim email kepada konsumen adalah cara
                                                                 lama. Namun masih efektif untuk mendapatkan pelanggan
 Koneksi internet semakin murah dan semakin cepat.               yang loyal. Bahkan akan menciptakan viral (forward)
 Provider semakin memperbesar kuota penggunaan data.             tersendiri di jaringan sekelilingnya. Teruslah berkirim kabar
 Maka konsumen semakin rajin membuka konten video. Dulu,         kepada konsumen Anda. Jika belum punya konsumen,
 data gambar mampu mewakili jutaan makna dalam kata-             carilah alamat-alamat email di surat kabar, tabloid, kartu
 kata. Sekarang, video lah yang mampu mengungguli konten         nama ataupun media cetak lainnya. Jangan gunakan email
 teks dan gambar. Video mampu menjelaskan konten yang            pribadi (cc atau bcc) untuk berkirim email massal. Gunakan
 kompleks, lebih menarik dan memuat banyak pesan dalam           fasilitas kirim email marketing milik mailchimp.com. Gratis!
 sebuah peristiwa.

Oleh Hendra W Saputro (BOC Indonesia) | @hendrawsaputro | www.boc.co.id

                                                                         39]]></page><page Index="42"><![CDATA[FINANCIAL TIPS

    Properti
    sebagai
    Investasi

Properti adalah salah satu produk investasi yang telah        dalam berinvestasi di properti. Pemilihan lokasi yang tidak
        ada sejak zaman dahulu. Dari kebiasaan berinvestasi   tepat akan menyebabkan imbal hasil yang kurang memadai,
        di properti itulah muncul istilah tuan tanah dan      bahkan ada kemungkinan lebih rendah dibanding dengan
sering kita temui daerah atau lingkungan yang dinamai         tingkat inflasi yang terjadi. Dengan demikian, maka tidak
dengan nama orang yang nota bene adalah pemilik tanah         tercapai tujuan kita berinvestasi.
di tempat itu. Saat membutuhkan dana besar seperti naik
haji atau menikah, sebagian propertinya ( baca: tanah )       Kelemahan utama dari berinvestasi di properti adalah
dijual ke orang lain. Karena seringkali pada saat itu jual    modal yang besar dan likuiditas. Modal besar dapat
beli tanah dilakukan secara bawah tangan, maka banyak         disiasati dengan pengambilan kredit dari bank atau
kita temui surat kepemilikan ganda.                           institusi keuangan yang lain. Tapi perlu kita cermati tingkat
                                                              bunganya dan bandingkan dengan imbal hasilnya.
Banyak orang berpendapat bahwa berinvestasi di properti
pasti untung karena nilainya yang semakin bertambah           Likuiditas properti sangatlah rendah. Properti kita tidak
setiap saatnya. Tetapi berikut kita akan kupas sedikit        dapat dengan mudah dicairkan saat kita membutuhkan
mengenai beberapa ‘Dos and Don’ts’ berinvestasi di            dana. Walau begitu gadai dan agunan bisa menjadi
properti.                                                     alternatif solusi.

Lima hal terpenting yang harus dicermati sebelum membeli      Beberapa jenis properti yang umum kita gunakan sebagai
properti untuk berinvestasi.                                  investasi adalah tanah, rumah, dan apartemen. Berikut
                                                              adalah karakteristik singkat masing-masing
1.	 Lokasi. Lokasi dengan penduduk yang banyak
      dan/atau peningkatan penduduk yang tinggi akan          •	 Tanah.
      memberikan kesempatan untuk memberikan imbal            ­	 Lebih tidak likuid
      hasil yang lebih besar. Lokasi yang dekat dengan pusat  	­ Tidak menghasilkan cash flow (kecuali tanah garapan
      perekonomian atau pendidikan merupakan contoh
      lokasi yang baik.                                             seperti sawah, kebun, dan lain-lain)
                                                              ­	 Tidak memerlukan biaya perawatan yang tinggi
2.	 Lokasi. Aksestabilitas suatu lokasi akan mempengaruhi
      peningkatan nilai properti di daerah tersebut. Lokasi   •	 Rumah.
      yang memiliki jalur kendaraan umum serta kondisi dan    ­	 Nilai bangunannya akan terdepresiasi sehingga imbal
      lebar jalan yang memadai cenderung diminati oleh
      banyak orang.                                                 hasil menjadi tidak optimal
                                                              	­ Bisa memberikan cash flow dengan cara dikontrakkan,
3.	 Lokasi. Ketersediaan fasilitas umum dan fasilitas
      sosial di sekitar lokasi memberikan nilai tambah untuk        dijadikan tempat kos atau guest house
      properti tersebut. Keberadaan rumah sakit, sekolah,     	­ Butuh biaya perawatan berkala
      stasiun, dan lain-lain adalah contohnya.
                                                              •	 Apartemen.
4.	 Lokasi. Daerah banjir, bekas tempat pemakaman, dekat      	­ Pengelolaan dilakukan bersama dengan para pemilik
      dengan tempat pembuangan sampah, dan daerah
      kumuh akan menjadi pengaruh yang buruk untuk                  unit lain
      properti di sekitarnya.                                 ­	 Terdapat service and maintenance charge bulanan
                                                              ­	 Bisa memberikan cash flow dengan cara dikontrakkan
5.	 Kepemilikan. Dokumen-dokumen kepemilikan sangat           	­ Butuh biaya perawatan berkala
      perlu diperiksa dan dipastikan keabsahannya. Jangan
      sampai di kemudian hari ada pihak lain yang datang      Semoga penjabaran singkat di atas dapat membantu
      dan mengaku sebagai pemilik properti kita dengan        menentukan pilihan sebelum berinvestasi di properti.
      membawa dokumen yang sah.                               Dalam tulisan lain nanti penulis membahas bentuk
                                                              investasi lainnya. Selamat berinvestasi dan bijaklah dalam
Dapat kita lihat bahwa lokasi merupakan kunci penting         menentukan produk investasinya.

                                                              Find fun way to manage your fund.

                                        Teks oleh Andri A Hardjono, RFA®

                              Independent Financial Planner and Consultant
    Email: andri.hardjono@live.com | Twitter: @AndriHardjono Telp: +62817760527

40]]></page><page Index="43"><![CDATA[KOMUNITAS

                                                                                                                                                   Foto: Dok. Albatross Force

Berkreasi dengan Imajinasi
                            Albatross Force

Teks oleh Alexander A. Ermando                                 dampak positif. Antara lain mengembangkan kemampuan
                                                               dalam membuat dan mendesain pakaian, hingga bagaimana
Cosplay selalu dikaitkan dengan gaya busana Jepang.            memilih bahan yang bagus untuk dijadikan pakaian. Cosplay
        Namun Ian Kristi yang merupakan penggemar cosplay      juga membuat para pemerannya bisa mengenal dan belajar
        tak sepenuhnya mengiyakan. Anggota dari Albatross      kebudayaan lain, terutama Jepang yang menjadi barometer
        Force Yogyakarta ini menyatakan jika Cosplay aslinya   cosplay.
dari kebudayaan western. Hanya saja, “Jepang populer
dengan karakter-karakter animenya dan sering jadi obyek        “Kita pernah cosplay sebagai samurai, jadi kita juga harus
untuk cosplay. Itu sebabnya cosplay selalu dikaitkan dengan    belajar bagaimana teknik yang benar dalam menjadi samurai
budaya Jepang,” jelas Ian.                                     dengan pedangnya,” kata Fuchan sambil tertawa.

Albatross Force sendiri merupakan singkatan dari Alliance      Sebagai komunitas cosplay yang cukup lama eksis,
of Brigandine Trans Cosplayers Force. Komunitas bagi para      Albatross sudah dikenal luas oleh masyarakat hingga di
penggemar cosplayer ini dibentuk pada tahun 2007 oleh          luar Yogyakarta. Para anggotanya sering diundang dalam
sekumpulan anak SMA swasta di Yogyakarta. Awalnya mereka       berbagai acara yang menampilkan cosplay. Tidak hanya itu,
ini merupakan para penggemar anime dan kebudayaan              mereka juga diminta menjadi juri dalam berbagai kompetisi
Jepang. Hingga akhirnya tercetuslah ide untuk membentuk        cosplay. Bahkan salah satu anggota berhasil menduduki
suatu wadah bagi para penggemar anime sekaligus                peringkat dua ketika mengikuti kompetisi cosplay tingkat
mengenalkan tren cosplay ke publik.                            internasional di Jepang. Sebuah prestasi yang tentunya
                                                               sangat membanggakan.
“Saya sendiri generasi kedua dari Albatross. Saya diajak
oleh kakak angkatan ketika masih di kelas 2 SMA. Saya pun      Albatross memiliki beberapa program rutin, seperti Cosplay
bergabung hingga saat ini,” ujar Ian.                          Cabaret Show, Dance Cover, Cosplay Competition, dan
                                                               Photo Session. Banyak hal menarik dan menyenangkan
Cosplay memiliki makna sederhana, yaitu memerankan             selama mereka menjalankan berbagai kegiatan tersebut.
suatu karakter dengan menggunakan kostum sesuai dengan         Salah satunya saat-saat sebelum tampil hingga tampil di
karakternya. Selain itu, pemainnya harus mampu tampil          panggung. Mereka senang dengan reaksi para hadirin yang
layaknya karakter yang ia perankan. Tren Cosplay sempat        menonton aksi mereka di atas panggung.
menjamur di kalangan anak muda Yogyakarta pada tahun
2008 hingga 2011. Ian juga menyebut jika Albatross pernah      “Sampai ada juga yang minta foto bareng. Buat kita itu
diserbu hingga 40 orang yang ingin bergabung menjadi           memuaskan banget,” ungkap Ian.
anggota. Saat ini, Albatross Force memiliki 50 anggota.
Walau maknanya sederhana, cosplay ternyata bukan sekedar       Fuchan meyakini, jika cosplay mampu berkembang menjadi
memainkan karakter belaka.                                     sebuah tren fesyen tersendiri. Cosplay pun tidak harus
                                                               bergaya ala Jepang, tapi bisa dengan menjadi berbagai
Melakukan cosplay berarti juga harus paham soal seluk-beluk    karakter yang mereka senangi. Kepiawaian dalam cosplay
karakter yang dimainkan. Selain itu, pemainnya dituntut untuk  ternyata juga mampu membuat seseorang menjadi
kreatif dalam mendesain hingga membuat kostum yang akan        lebih kreatif dengan membuat karakter, kostum, hingga
digunakan. Ini, tentu bukan hal yang mudah untuk dilakukan.    penampilan tersendiri. Cosplay ini disebut sebagai “original
                                                               character”.
“Kompetisi cosplay biasanya menuntut kreativitas dalam
membuat kostum, penampilan di atas panggung, hingga            Pada tahun 2017 nanti, Albatross sudah memiliki rencana
kedekatan kostum serta tampilan peserta dengan karakter        untuk membuat sebuah video klip serta event yang diadakan
yang diperankan,” ujar Rahmawati Nur Chasanah, yang juga       oleh mereka sendiri. Video klipnya sendiri, menurut Ian, akan
merupakan anggota Albatross.                                   menampilkan para anggota Albatross dalam cosplay dengan
                                                               suguhan aksi yang menarik. Tentunya, ini menjadi hal yang
Berkat tuntutan tersebut, perempuan yang akrab disapa          menarik dan layak ditunggu, terutama bagi para penggemar
Fuchan ini mengatakan jika cosplay membawa banyak              cosplay. Mungkin juga bagi Anda.

                                                                                                                                                                               41]]></page><page Index="44"><![CDATA[FASHION

Trend

 ForecastingCourtesy of Trend Forecasting 2016-17, IFC & ITF
                                                                                     Teks oleh Putu Aliki

 “Selamat Tahun Baru 2017!”

Selamat datang di tahun ke tujuh belas dari era Millenium! Tahun bagi Generasi Z yang biasa disebut Gen
             Z, di mana generasi ini tidak dapat hidup tanpa internet. Kekuatan pengetahuan mereka lebih tinggi dari
             generasi sebelumnya karena mereka lahir dengan teknologi yang lebih canggih dan serba instan. Dengan
             karakter yang mandiri, keras kepala, pragmatis, dan juga tergesa-gesa, membuat mereka mampu
    mengedukasi diri mereka sendiri secara online. Gen ini termasuk gen mutan, karena kemampuan mereka yang
    lebih mampu berbicara online dan mahir di dunia digital. Teman-teman generasi ini lebih banyak di dunia maya
    ketimbang di dunia nyata. Media sosial adalah sarana terpenting bagi mereka untuk berkomunikasi.
42]]></page><page Index="45"><![CDATA[FASHION

Bagi Trend Forecasting atau yang dimaksud ramalan tren setahun ke depan, Gen Z merupakan salah
satu unsur yang mempengaruhi trend forecasting. Ada empat tema besar dalam trend forecasting,
yakni: Archean, Vigilant, Cryptic, dan Digitarian. Empat tema besar ini dibuat guna untuk memudahkan
pada creative fashion dan industry dalam menggali ide-ide mendesain sesuai dengan perkembangan
tren pasar internasional. Tren ini dibuat sudah melalui proses research, sourcing, mapping, hingga
concepting yang global melalui seminar tren internasional. Jadi, mind-mapping-nya terpengaruh oleh
unsur demography, politic, socio-economic, dan habitat. Dari unsur-unsur itulah maka tercipta empat
tema besar yang bisa menjadi acuan dalam decoding Fashion, Interior, Graphic, Textile, dan Product.

Memang sulit untuk membaca dan mengerti mengenai         “Design is so simple,
bahasan trend forecasting jika tidak terbiasa. Di        that’s why it’s so
Indonesia, Indonesia Fashion Chamber (IFC) telah         complicated”,
bekerja sama dengan Badan Ekonomi Kreatif (BeKraf)
dari Deputi I – Riset dan Pendidikan guna mendukung      kutipan dari Paul Rand. Kompleksnya perkembangan
Indonesian Trend Forecasting (ITF) untuk decoding        fesyen ataupun bidang desain lainnya yang sangat
fesyennya. Untuk bagian decoding desain lainnya seperti  pesat dan menginovasi, membuat kita sebagai pelaku
interior, produk, tekstil dan lain-lain, BeKraf bekerja  kreatifnya harus bisa cepat paham dan sigap menghadapi
sama dengan para kreatif dan asosiasi lainnya. Buku-     perkembangan fesyen tersebut. Tidak ada alasan untuk
buku mengenai trend forecasting dapat dibeli melalui     tidak update dengan situasi dan kondisi desain yang maju
IFC maupun pada seminar trend forecasting untuk para     pesat seperti sekarang ini. Perubahan bukan hanya pada
kreatif, pengrajin, dan industri yang digelar IFC saat   setiap tiga bulan sekali, bahkan sekarang dalam sebulan
touring ke berbagai kota di Indonesia.                   saja sudah bermunculan ide-ide dan desain terbaru. Jika
                                                         tidak bisa mengikuti arus perkembangan tersebut, maka
                                                         bisnis pun akan tertinggal dan tidak berinovasi.

                                                                                                                                                     43]]></page><page Index="46"><![CDATA[PROFIL                                                           Sarung dan lurik inilah “senjata” Phillip yang, selain menjadi
                                                                   identitas karyanya, juga menjadi media promosi untuk
Sarung                                                             mengenalkan kebudayaan Nusantara kepada publik.
Pembawa                                                            Perjalanannya ke luar negeri pun selalu melibatkan sarung
Misi                                                               yang dibuatnya dalam berbagai motif. Menurutnya, industri
Budaya                                                             fesyen dalam negeri sudah terlalu lama hanya mengeksplor
                                                                   dan mengekspose batik sebagai identitas budaya.
    Teks dan Foto oleh Alexander A. Ermando                        Apalagi batik itu lebih tentang teknik dan motif. Phillip
                                                                   beranggapan, sudah waktunya kain tenun dan sarung
    “Minggu depan saya akan meresmikan satu gerai di               mendapat giliran untuk mendunia.
    Jakarta,” demikian ungkap Phillip Iswardono ketika
    ditemui di kediamannya pada 6 Desember 2016 lalu. Selain       Beberapa waktu lalu, Phillip menggelar show tunggal
    membuka butik baru, Phillip juga disibukkan dengan             pertamanya di Yogyakarta dengan tema Ethnic Code.
    merancang berbagai desain pakaian terbaru. Menurutnya,         Sekitar 94 outfit ia tampilkan dengan bahan dasar berupa
    ini karena tuntutan kliennya yang menginginkan inovasi         lurik dan kain tenun nusantara, seperti tenun dari Flores.
    dan kreativitas secara simultan.                               Lewat show ini, Phillip ingin membuka mata publik bahwa
                                                                   kain tenun yang tampaknya biasa saja bisa menjadi gaya
    Phillip Iswardono bukanlah nama yang asing. Ia merupakan       busana yang unik dan berbeda.
    fashion designer yang cukup dikenal dengan karya-
    karyanya yang signifikan. Salah satu anggota dari              “Keunikan kain nusantara tidak sekedar
    Indonesia Fashion Chamber ini berfokus pada kain tenun         motif dan warna, tetapi lebih dari itu, seperti
    lurik dalam bentuk sarung, yang ia padu-padankan dengan        filosofinya apa, latar belakangnya apa, hingga
    berbagai motif dari berbagai daerah di Nusantara. Busana       siapa yang membuat,”
    hasil karyanya pun bersifat ready to wear, sehingga            jelas Phillip.
    pelanggannya cukup datang dan tinggal memilih busana
    yang diinginkannya.

    Seluruh proses desain hingga hasil pakaian jadi ia
    pantau dengan cermat. Kediamannya di kawasan Bantul,
    Yogyakarta pun dijadikan butik sekaligus workshop untuk
    menampilkan bagaimana proses pembuatan busana
    karyanya. Beberapa warga setempat pun dijadikannya
    karyawan untuk membantu proses tersebut.

    “Kalau kain lurik sendiri saya mengambil dari penenunnya
    langsung,” tambah Phillip.

    Ciri khas busana karya Phillip adalah bentuknya yang
    berupa sarung. Menurutnya, sarung sudah menjadi
    bagian sehari-hari dari masyarakat, bahkan sebelum era
    kemerdekaan. Selain untuk kegiatan sehari-hari, sarung
    juga menjadi bagian dari berbagai upacara adat. Sarung
    mulai tergerus lantaran setelah kemerdekaan, busana
    gaya Barat mulai mewabah dengan jas dan dasinya. Phillip
    bermaksud membangkitkan kembali budaya sarung ini ke
    masyarakat namun dengan gaya yang lebih kekinian dan
    urban. Ia pun mengkreasikan sarung dari tenun bermotif
    lurik yang sangat khas Jawa. Lurik sendiri ternyata memiliki
    beragam warna dan motif, meskipun tampaknya hanya
    berupa garis-garis biasa.

    “Jenis-jenis lurik itu bermacam-macam berdasarkan warna
    dan tebal-tipis garisnya. Lurik sendiri artinya stripes dalam
    bahasa Inggris,” jelas desainer yang baru saja kembali dari
    Bangkok dalam rangka mempromosikan karya busananya.

44]]></page><page Index="47"><![CDATA[PROFIL

Sarung buatannya pun menuai respon yang cukup positif      “Ciri khas atau signature membutuhkan proses
dari publik, baik dari dalam maupun luar negeri. Meski     yang lama untuk terbentuk. Jadi jangan sampai
demikian, Phillip mengakui jika kain tenun belum lah       hilang,” ujar Phillip.
sepopuler batik yang bahkan sudah mendapat pengakuan
sebagai Warisan Dunia oleh UNESCO. Meskipun demikian,      Kepiawaiannya dalam mendesain pakaian hingga mampu
Phillip yakin jika tenun Nusantara mampu bersanding        memiliki ciri khas sendiri dalam busananya ternyata
dengan batik. Publik perlu tahu tentang seluk-beluk        dihasilkan dari pengalaman hidupnya. Phillip menyatakan
kain tenun itu sendiri atau yang biasa disebut dengan      bahwa ia belajar bidang fesyen secara otodidak. Ibunya
product knowledge-nya. Terlebih lagi, para desainer yang   terbiasa menjahit dan membuat baju-bajunya sendiri.
berkecimpung di dunia fesyen. Hal yang tak kalah penting   Begitu juga dengan kakaknya. Pendidikan fesyen era itu
adalah promosi yang intensif hingga kain tenun bisa        sangat minim, mengingat profesi fashion designer bukan
dikenal secara luas.                                       pilihan populer.

Konsistensi dalam berkarya dengan busana dan motif         “Berbeda dengan saat ini di mana industri fesyen dalam
tradisional tidak membuat Phillip khawatir akan tenggelam  negeri sudah sangat diperhitungkan, bahkan menjadi
oleh tren. Ia percaya jika ciri khas dalam karyanya dapat  salah satu prioritas utama pemerintah,” ungkap pria asli
berjalan beriringan dengan berbagai tren fesyen. Kuncinya  Yogyakarta ini.
adalah mampu menyikapinya berdasarkan wawasan yang
luas serta memanfaatkan materi yang ada secara maksimal.   Berbicara tentang harapan dan proyeknya di tahun
Selain itu, ia juga harus peka terhadap kebutuhan para     2017, Phillip berkeinginan untuk mengembangkan bisnis
klien, mengingat fokusnya adalah produk siap pakai.        busananya lebih luas lagi. Selain itu, ia ingin membuka
Selebihnya, cukup mengolaborasikan karyanya dengan         workshop tenun di kediamannya yang bisa melibatkan
                                                           masyarakat.
berbagai bentuk dan motif.
                                                           “Memang harus butuh waktu dan biaya yang tidak sedikit,
                                                           tapi itu goal yang saya ingin wujudkan di tahun depan,”
                                                           kata Phillip.

                                                                                                                                                    45]]></page><page Index="48"><![CDATA[BOOKWORM

REALITY
                                                                                      Photo : Aleksandra Denic

W e are poor and sad beings, we humans. We are also proud, we like to stand for what we believe
                                   its right and we think that is a good thing. But the truth is that the most times we are not
                                   aware that our understanding of our surroundings is extremely limited. And I am not talking
                                   abut the the illusive magnitudes of the universe, about the vastness of our galaxy or our solar
                                   system. I am talking about the way we perceive our every day reality in which we live, where we
                                   need to take actions.
       We are bound by our evolutional heritage to experience the world not as it is, but through the tools we inherited.
      Our tools are limited, they are without a doubt old evolutional model; it takes time to change those. And even our
      most prestigious tool, our vision, is bounded by far too many boundaries to be considered reliable. We can see and
      experience just a limited fraction of reality, but yet, we are very much certain that it is the only reality that exists. We
      are ready to fight and to die for that reality. Which is even more frightening, not to say even more more sad, we are
      ready to die and fight for a very small part of this illusion, for something that we consider important without being
      able to see bigger picture.
46]]></page><page Index="49"><![CDATA[Funny we are, we humans.                                                                       BOOKWORM
Ill give you Jonathans Franzen insight on this matter
spoken through the eyes, and the nose, of a main           “The tropics were an olfactory revelation. She
character of his new book Purity. Jonathan Franzen is      realized that, coming from a temperate place like
a true maestro, and one of my favorite writers.            the other Santa Cruz, her own Santa Cruz, she’d
Enjoy his words, maybe we can all learn something          been like a person developing her vision in poor
from the fact that reality is not what it seems, and that  light. There was such a relative paucity of smells in
we should be very careful what we believe in. There        California that the interconnectedness of all possible
is no such thing like new colors - new colors are only     smells was not apparent. She remembered a college
those we weren’t previously aware that exist.              professor explaining why all the colors the human eye
* **                                                       could see could be represented b a two dimensional
                                                           color wheel: it was because the retina had receptors
                                                           for three colors. If the retina had evolved with four
                                                           receptors, it would have taken a three-dimensional
                                                           color sphere to represent all the ways in which one
                                                           color could bleed into another. She hadn’t wanted
                                                           to believe this, but the smells at Los Volcanes were
                                                           convincing her. How many smells the earth alone had!
                                                           One kind of soil was distinctly like cloves, another
                                                           like catfish; one sandy loam was like citrus and chalk,
                                                           others had elements of patch or fresh horseradish.
                                                           And was there anything a fungus couldn’t smell like
                                                           in the tropics? She searched in the woods, off the
                                                           track until she found the mushroom with a roasted-
                                                           coffee smell so powerful it reminded her of skunk,
                                                           chocolate, which reminded her of tuna; smells in
                                                           the which reminded her of woods rang each of these
                                                           notes and made her aware, for the first time, of the
                                                           distinguishing receptors for them in her nose. The
                                                           receptor that had fired at Californian cannabis also
                                                           fired at Bolivian wild onions. Within half a mile of the
                                                           compound were five different flower smells in the
                                                           neighborhood of daisy, which itself close to sun-dried
                                                           goat urine. Walking the trails, Pip could imagine
                                                           how it felt to be a dog, to find no smell repellent,
                                                           to experience the world as a seamless many-
                                                           dimensional landscape of interesting and interrelated
                                                           scents. Wasn’t this a kind of heaven? Like being on
                                                           Ecstasy without taking Ecstasy? She had the feeling
                                                           that if she stayed at Los Volcanes long enough she
                                                           would end up smelling every smell there was, the way
                                                           her eyes had already seen every color on the color
                                                           wheel. “

                                                           Beri Loncarevic

                                                                                          Beri’s latest book is My Friend Vincent.
                                                                                          Now the book can be bought in all the
                                                                                          better bookstores around Balii,My Cup
                                                                                          of Love, Rose Avenue,
                                                                                          El Kabron, Deus ex Machina, and
                                                                                          Drifter Surf Shop.

                                                                                          As you would expect, he’s not a social
                                                                                          network devotee, but you can still contact
                                                                                          him at beriloncarevic@yahoo.com

                                                                                                                                                    47]]></page><page Index="50"><![CDATA[BOLA

    HARAPAN
    LAMA
    DI ERA                            Setelah hanya disibukkan dengan perebutan kekuasaan
    BARU                              di tubuh PSSI, konflik Menpora dan PSSI, hingga akhirnya
                                      berujung dengan jatuhnya sangsi oleh FIFA, sudah
    TTeks oleh OPPIX BORNEO           waktunya pelaku sepak bola Indonesia introspeksi diri
               ahun 2016 ini ditutup  dan kembali pada tujuan utama yakni memajukan sepak
               sepak bola Indonesia   bola kita.
               dengan beberapa
               hal yang mungkin       Beberapa momen penting pun telah hadir. Mulai dari
               bisa menjadi penting   mencairnya pertikaian yang selama ini terjadi, hadirnya
    dalam memulai era barunya.        ketua PSSI yang baru, dicabutnya sangsi FIFA, hingga
    Tergantung, bagaimana             yang teranyar tentang perjuangan timnas Indonesia yang
    pelaku-pelaku sepak bola kita     sangat membanggakan dalam ajang piala AFF 2016.

    dalam menyikapinya.

48]]></page><page Index="51"><![CDATA[BOLA

Asa Dibalik Kegagalan Piala AFF                            PR Yang Sangat Banyak

Penyesalan mendalam tentu saja membekas karena             Membereskan berbagai persoalan di dalam
kegagalan timnas Indonesia menciptakan sejarah dengan      persepakbolaan kita memang bukan perkara remeh.
menjadi juara Piala AFF untuk pertama kalinya. Harapan     Mengambil kata pepatah, kita sedang dihadapkan dengan
publik melihat tim kebanggaannya mengangkat trofi juara    benang kusut yang harus diurai. Jika salah langkah, maka
sirna begitu saja setelah di partai final, pasukan Garuda  itu benang akan semakin kusut. Seperti apa yang telah
yang telah mengantongi kemenangan 2-1 di kandang           terjadi pada sepak bola kita selama ini.
bertekuk lutut di markas Thailand dengan skor 2-0.
                                                           Mulai saja dari kompetisi sepak bola profesional
Tak dipungkiri, persiapan tim Garuda menuju Piala AFF      Indonesia. Sejak dulu Indonesia belum pernah memiliki
2016 tersebut memang penuh dengan berbagai masalah.        kompetisi yang benar-benar profesional. Yang lebih
Mepetnya waktu persiapan ditambah keterbatasan pelatih     mengkhawatirkan lagi, semenjak dibekukannya PSSI dan
Alfred Ridl dalam mengambil pemain dari klub yang          turunnya sangsi FIFA, sepak bola kita hanya diramaikan
masing-masing hanya boleh dua orang tentu menjadi          dengan sejumlah turnamen yang tentu tidak berkelanjutan
hambatan.                                                  dan tentu tidak jelas ke mana masa depannya.

Namun, dengan banyaknya masalah yang dihadapi,             Hingga kini, PSSI selaku badan tertinggi olahraga si
Indonesia masih bisa menampilkan yang terbaik hingga       kulit bundar se-Indonesia masih belum bisa memastikan
menembus babak final ajang dua tahunan Asia Tenggara       kapan kompetisi profesional regular kita akan dimulai.
tersebut. Bahkan, apa yang telah ditunjukkan oleh skuad    Alasannya, mereka masih mengkaji demi menentukan
Garuda kemarin mampu mematahkan prediksi banyak            bentuk kompetisi seperti apa, kapan waktunya yang
pengamat yang meragukan timnas Indonesia bisa              paling cocok untuk digelar di Indonesia. Memiliki pakem
melangkah jauh di Piala AFF 2016.                          kompetisi yang baik, menunjang bagi pembinaan para
                                                           pemain serta bisa mendukung aktifitas-aktifitas timnas
Optimisme baru pun bermunculan. Hal-hal senada             tentu harus menjadi bagian di dalamnya. Ditambah lagi
hadir dari berbagai pihak. Mulai dari pemain, pelatih,     PSSI harus bisa membuat peraturan yang bisa menjamin
pengurus hingga masyarakat sepak bola Indonesia            kesejahteraan para pemain, buat klub-klub yang berada
berharap momentum ini bisa menjadi titik balik kejayaan    di bawah naungannya. Hingga tidak akan terjadi lagi
persepakbolaan Indonesia.                                  penunggakan-penunggakan gaji pemain yang sering
                                                           terjadi di beberapa tahun belakangan.

                                                           Sebenarnya, sejauh ini semua terdengar baik. Hanya
                                                           saja, barangkali waktu pengkajiannya yang terlalu lama.
                                                           Para pesepak bola profesional sudah mulai khawatir
                                                           dengan situasi ini. Mereka yang menggantungkan mata
                                                           pencaharian pada sepak bola semata tentu terancam
                                                           kesusahan. Bila terus seperti ini, tentu semakin banyak
                                                           talenta muda yang ogah menjadi pemain bola. Yang
                                                           artinya, timnas Indonesia semakin sulit menjaring pemain
                                                           terbaiknya.

                                                           Tugas rumah lain yang tak kalah beratnya ialah perbaikan
                                                           pondasi pada sepak bola usia dini. Hal ini juga sama
                                                           pentingnya dan selama ini kita tidak pernah punya.
                                                           Padahal selama ini pengadaan dan pengelolaan pesepak
                                                           bola usia dini berjenjang yang baik selalu menjadi
                                                           kekuatan utama sepak bola di negara-negara maju.
                                                           Keberadaan akademi-akademi sepak bola di setiap
                                                           klub serta banyaknya jenjang kompetisi reguler untuk
                                                           usia dini membawa kemudahan dalam pengembangan
                                                           talenta muda. Akhirnya setiap klub bisa membangun tim
                                                           dengan pemain berkualitas binaannya sendiri. Dan sampai
                                                           pada muaranya, timnas kita tidak akan kesulitan dalam
                                                           menjaring pemain terbaiknya dalam mencapai kejayaan
                                                           sepak bola Indonesia di masa depan.

                                                                                                                                                  49]]></page><page Index="52"><![CDATA[MOTO GP

 Warna Baru Musim 2017

                                                                                Teks oleh OPPIX BORNEO

Pergantian tahun selalu diiringi dengan keinginan dan target-target perubahan yang baru. Tak terkecuali
      di pentas pacu kuda besi motogp, beberapa perubahan akan menjadi warna baru musim balap 2017.

  Yang banyak menjadi sorotan, sejumlah tim dipastikan berganti pebalap pada musim depan. Meskipun pergantian pebalap
  merupakan hal biasa, namun akan menjadi menarik pada musim depan karena melibatkan pebalap-pebalap papan atas.
  Berikut dua hal paling menarik yang akan dijumpai pada musim balap 2017.

                                                         Lorenzo - Ducati

                                                                                                           Keputusan perpindahan yang menjadi sangat menarik
                                                                                                           jika menengok ke belakang bahwa X-Fuera sudah sangat
                                                                                                           identik dengan brand Yamaha. Total sembilan tahun telah ia
                                                                                                           jalani berbagai track motogp dengan motor Yamaha. Tetapi,
                                                                                                           keputusan sudah bulat. Musim 2017 menjadi awal tantangan
                                                                                                           barunya bersama Ducati.

                                                                                                           Bukan pekerjaan yang mudah memang jika mengingat
                                                                                                           motor Ducati yang dicap sebagai kuda liar tercepat sejagad
                                                                                                           raya. Sejumlah pembalap termasuk mantan rekannya di
                                                                                                           Yamaha, Valentino Rossi telah merasakan betapa sulitnya
                                                                                                           menunggangi motor yang satu ini. Kecepatannya yang di
                                                                                                           atas rata-rata motor lain seperti tidak berimbang dengan
                                                                                                           kemampuannya berakselerasi.

                                                                                                           Selama satu dekade terakhir hanya Casey Stoner lah satu-
                                                                                                           satunya nama yang mampu membawanya melaju mencapai
                                                                                                           mahkota juara dunia. Hingga patut ditunggu, mampukah
                                                                                                           sang jawara 3 kali, Jorge Lorenzo menjawab tantangannya
                                                                                                           pada musim depan.

                                                         Vinales – Yamaha

                                                                                                           Kepergian Lorenzo ke Ducati langsung dijawab oleh kubu
                                                                                                           Yamaha dengan datangnya salah satu pembalap muda
                                                                                                           paling potensial di motogp yakni Maverick Vinales.

                                                                                                           Sinar terangnya sejauh ini dianggap pantas untuk
                                                                                                           bersanding dengan sang maestro, Valentino Rossi bersama
                                                                                                           tim Garputala. Persoalannya bahwa dia datang ke Yamaha
                                                                                                           untuk menggantikan Lorenzo yang telah mempersembahkan
                                                                                                           tiga gelar juara dunia. Ekspektasi tinggi dari tim maupun
                                                                                                           fans Yamaha mau tak mau menjadi tanggung jawabnya
                                                                                                           sekarang. Dirinya harus sadar benar jika Yamaha tidak
                                                                                                           pernah memasang target lain selain juara.

                                                                                                           Vinales diharapkan secepat dan sebanyak mungkin
                                                                                                           menyerap ilmu dari tandemnya Valentino Rossi yang
                                                                                                           diprediksi tidak akan lama lagi menuju masa pensiunnya.
                                                                                                           Hingga dalam beberapa tahun ke depan dirinya sudah
                                                                                                           mampu menjadi tulang punggung Yamaha untuk selalu
                                                                                                           menjadi yang terbaik.

50]]></page><page Index="53"><![CDATA[TREN                                                                                                        ACTIVE
FITNES
2017                                                            Virtual Boxing

Ada banyak cara untuk mewujudkan                                Olahraga tinju sudah dikenal sejak dulu dan masih memiliki
               resolusi Anda menjadi lebih bugar dan            banyak penggemar setianya. Jika kita biasa melihat tinju
               sehat. Saat olahraga konvensional nampak         yang disajikan di atas ring, maka tahun ini kita juga dapat
               membosankan, kini hadir pilihan ragam            melakukannya langsung secara digital. Sebuah situs bernama
 latihan fisik yang patut dipertimbangkan. Berikut              theboxxmethod.com akan meluncurkan program latihan
 beberapa di antaranya, yang sekiranya akan menjadi             secara online yang menawarkan pengalaman tinju pertama di
 tren di tahun 2017 ini:                                        dunia maya.
                                                                Program tersebut akan berisi serangkaian video berdurasi
                                                                selama 30 menit dengan berbagai urutan koreografi gerakan
                                                                tinju yang dapat Anda tirukan sendiri di rumah. Anda tidak
                                                                perlu lagi beralasan tidak memiliki waktu untuk berlatih. Tiap
                                                                gerakan biasanya diulang selama lima kali diselingi dengan
                                                                gerakan yang harus dilakukan dengan kecepatan lebih tinggi
                                                                dari lainnya. Untuk ini, jangan lupa cek jaringan internet Anda
                                                                terlebih dulu agar selalu dapat mengakses dan mengikuti tren
                                                                fitnes terbaru ini.

Water Workout                                                   Floating Yoga

Apakah Anda sudah mengenal metode HIIT (High Intensive          Anda adalah seorang praktisi yoga? Kini sudah banyak yoga
Interval Training)? Dalam pengertian bebas, HIIT merupakan      dilakukan di mana pun dan kapan pun. Hanya beralaskan
sebuah pola latihan fisik yang berbasis perulangan yang         matras dan video atau buku paduan saja, kita sudah dapat
keseluruhan bagian latihannya memiliki intensitas yang tinggi.  memulainya. Namun tahun 2017 ini, ada yang sedikit berbeda.
Kali ini, Anda dapat mencoba latihan fisik model ini di kolam   Tren terbaru 2017 untuk para yogi ini adalah floating yoga
renang. Olahraga renang dengan metode HIIT diprediksi akan      atau yoga mengambang. Dikatakan mengambang karena
populer tahun ini dan mulai diterapkan di banyak tempat,        memang Anda seolah akan ‘mengambang’ saat melakukan
terutama fitness center yang dilengkapi dengan kolam            setiap gerakannya. Floating yoga tidak banyak menggunakan
renang.                                                         bantuan medium berupa matras, melainkan tali khusus yang
                                                                digunakan untuk membantu olahraga ini. Tidak banyak yang
Berenang bergiliran dengan kecepatan tinggi dan diulangi        dapat mengakses dan merangkai perangkat ini di rumahnya,
dalam waktu tertentu memang terdengar berat, namun kalori       selain harga perdiksinya yang dapat dibilang tidak murah.
terbakar akan lebih banyak dan waktu untuk mencapai target      Ada banyak fitnes center yang menyediakan kelas floating
Anda sendiri akan lebih singkat dan efisien.                    yoga jadi Anda bisa langsung bergabung. Hanya saja, perlu
                                                                disadari bahwa untuk mengikuti kelas ini sebaiknya Anda
                                                                sudah mempunyai dasar-dasar gerakan yoga terlebih dulu
                                                                untuk menghindari resiko cedera.

                                                                                                                                                         51]]></page><page Index="54"><![CDATA[MOVIE REVIEW

    All-Time                                                                   hanya berdiri di depan toko perhiasan ternama
                                                                               Tiffany & Co. sambil menikmati pastry dan segelas
    Fashion Icon                                                               kopi di tangan. Setelahnya, dia akan pulang ke
                                                                               apartemen. Hanya itu.
    Teks oleh Alexander A. Ermando
                                                                               Sementara Paul Varjak, ternyata juga seperti Holly,
Judul	           : Breakfast at Tiffany’s                                      menjadi boytoy untuk seorang perempuan yang
                                                                               usianya mungkin sudah berkepala empat. Di balik
Pemeran	         : Audrey Hepburn, George Peppard, Patricia Neal, Buddy Ebsen  hal itu, Paul memiliki keinginan untuk menjadi
                                                                               seorang penulis handal. Sebuah buku hasil karyanya
Sutradara 	 : Blake Edwards                                                    sudah diterbitkan, sayang tidak laku di pasaran.
                                                                               Kepadanyalah Holly menjadi terbuka tentang kisah
Distributor 	 : Paramount Pictures                                             hidup dan berbagi keresahannya. Holly memanggil
                                                                               Paul dengan nama Fred, sebagaimana nama adik
Tahun     	 : 1961                                                             kandungnya yang saat itu sedang berada di medan
                                                                               perang.
“I’m just CRAZY about Tiffany’s!” –
                                                                               Alur cerita tentu bisa diduga, Holly Golightly dan
Holly Golightly                                                                Paul Varjak akhirnya terjebak dalam percintaan.
                                                                               Film bergulir dan berfokus pada tarik-ulur
Begitulah pernyataan Holly                 dengan jumlah yang tak biasa,       hubungan antara keduanya, meski kemudian
Golightly, seorang wanita sosialita        namun hanya untuk kencan            diakhiri dengan adegan manis di bawah derasnya
kepada Paul Varjak, pria yang baru         sesaat. Tak heran ia harus kucing-  hujan. Sebuah film yang sangat kental dengan
saja ditemuinya dan akan menjadi           kucingan agar bisa bebas dari       drama ala Hollywood.
tetangganya di sebuah duplex               pria-pria paruh baya yang meminta
di New York. Holly juga seorang            “pertanggungjawaban”-nya.           Breakfast At Tiffany’s hanya mampu mendulang
wanita bayaran yang khusus                                                     dua Oscar di Academy Awards tahun 1962, di mana
melayani pria-pria kelas-kelas             Hobinya tergolong unik; setiap      penghargaan tersebut berasal dari kategori Best
atas. Pria-pria ini membayarnya            pagi, berpakaian serba glamor,      Original Song dan Best Scoring untuk lagu Moon
                                                                               River karya Henry Mancini yang dinyanyikan oleh
                                                                               Audrey Hepburn. Sisanya hanya menjadi nominasi
                                                                               untuk Best Actress, Best Writing, dan Best Art
                                                                               Direction.

                                                                               Sisi cerita memang sangat biasa, namun Breakfast
                                                                               At Tiffany’s meninggalkan warisan yang signifikan
                                                                               di bidang fesyen. Apa yang dikenakan oleh Audrey
                                                                               Hepburn yang berperan sebagai Holly Golightly
                                                                               menjadi barang buruan para fashionista pada masa
                                                                               itu, bahkan dianggap mampu menaikkan citra kaum
                                                                               hawa di Amerika Serikat. Sepanjang film, Audrey
                                                                               tampil sangat anggun dengan berbagai gaun
                                                                               malam, salah satunya gaun hitam karya desainer
                                                                               Hubert de Givenchy. Gaun tersebut menjadi
                                                                               item paling ikonik di dunia perfilman dan sangat
                                                                               mempengaruhi selera fesyen. Begitu juga dengan
                                                                               cigarette holder yang dibawa-bawanya, tatanan
                                                                               rambut tinggi, serta aksesoris kalung mutiara
                                                                               dan anting besar yang dikenakannya. Kucing
                                                                               peliharaannya pun tak luput menjadi trendsetter.
                                                                               Seluruh Amerika menginginkan kucing peliharaan
                                                                               berwarna oranye seperti milik Holly Golightly.

                                                                               Tidak hanya Audrey Hepburn, para pemeran
                                                                               dan figuran di film ini juga sangat bergaya. Para
                                                                               prianya tampil gagah dan rapi dengan jas dan
                                                                               tuxedo, begitu juga para wanita dengan gaun-gaun
                                                                               malamnya yang mewah. Salah satu yang nyentrik
                                                                               adalah penempatan jam tangan di pergelangan
                                                                               kaki; sebuah gaya yang berbeda namun tidak
                                                                               terkesan cheap. Tidak melulu soal fesyen, Breakfast
                                                                               At Tiffany’s juga meninggalkan kenangan pada
                                                                               beberapa adegan. Siapa yang mampu melupakan
                                                                               Audrey Hepburn yang duduk di jendela kamarnya,
                                                                               memainkan gitar sambil menyanyikan Moon River
                                                                               dengan suaranya yang halus itu?

                                                                               Nevertheless, Breakfast At Tiffany’s mampu
                                                                               mempengaruhi budaya dengan masif, walau dengan
                                                                               plot cerita ala kadarnya, akting yang tergolong
                                                                               biasa-biasa saja, serta akhir cerita yang gampang
                                                                               ditebak. Audrey Hepburn juga berhasil membentuk
                                                                               dirinya sebagai legenda, fashion icon sepanjang
                                                                               masa, sekaligus panutan sebagian kaum hawa
                                                                               dalam berekspresi dan bergaya. Mungkin beberapa
                                                                               di antara mereka juga akan bertindak seperti Holly
                                                                               Golightly, yang berkata, “The only thing does any
                                                                               good is to jump in a cab and go to Tiffany’s”.

52]]></page><page Index="55"><![CDATA[AFTER EVENT

Jogja-Netpac Asian Film Festival 2016

          Islandcape – Citra Asia dalam Sinema

       Jogja-Netpac Asian Film Festival (JAFF) digelar untuk ke-11 kalinya pada tahun 2016. Mengusung tema “Islandcape” untuk
      tahun ini, JAFF berkeinginan untuk mengangkat keunikan serta keragaman kultur budaya di Asia-Pasifik, sekaligus menjadi
  ajang pertukaran budaya lewat sinema. Total ada 138 film dari 27 negara di Asia yang diputar untuk publik pada 28 November-3
  Desember 2016. Seluruh film dibagi dalam berbagai kategori dan diputar di tiga tempat; Grhatama Pustaka Yogyakarta, bioskop

                            Empire XXI, serta Gedung Societet Taman Budaya Yogyakarta yang menjadi venue utamanya.

JAFF 2016 dibuka dengan Dance Film Performance,            penonton juga berkesempatan untuk menyaksikan film
sebuah karya seni gabungan hasil kolaborasi Faozan Rizal,  pendek Prenjak karya Wregas Bhanuteja serta film lawas 3
Tony Broer, dan Yasuhiro Morinaga. Film Salawaku karya     Dara karya Usmar Ismail yang telah direstorasi.
Pritagita Arianegara mendapat kehormatan menjadi film
pembuka JAFF 2016. Film ini berkisah tentang perjalanan    Para penonton tidak hanya menonton, tetapi juga
seorang anak dari kepulauan Seram yang menelusuri          berkesempatan untuk berdiskusi langsung dengan para
keberadaan kakak kandungnya, sesuai dengan tema            sineas sekaligus pemerannya. Djenar Maesa Ayu yang
kepulauan yang diusung tahun ini. Hadir pula Garin         menjadi fokus utama JAFF 2016 pun turut menggelar
Nugroho selaku Presiden Festival serta Budi Irawanto       diskusi dengan cara unik namun santai. Aktivis ini juga
selaku Direktur Festival pada malam pembukaan yang         melakukan pemutaran perdana film berjudul hUSh yang
digelar di Gedung Societet TBY.                            bekerja sama dengan Kan Lume dari Singapura. Edukasi
                                                           mengenai sinema pun turut dilakukan lewat program
Setiap tahunnya, JAFF memiliki program acara rutin         Goes To Campus, di mana para mahasiswa membahas
seperti Asian Feature, Light of Asia, The Faces of         mengenai permasalahan-permasalahan dunia film bersama
Indonesian Cinema Today, Asian Doc dan Layar Komunitas.    para pakar. Selain itu, hadir pula program Workshop, di
Tahun ini, JAFF menambahkan beberapa program spesial       mana para peserta diajak untuk melihat dan memahami
seperti Japanese Contemporary, Korean Cuts, (O)Zeeing      bagaimana alur kerja dalam pembuatan film secara digital
The Neighbours hasil kerja sama dengan Kedutaan Besar      bersama sutradara sekaligus produser Robin Moran.
Australia, serta Focus On Djenar Maesa Ayu, menampilkan
film-film karya perempuan yang kental dengan nilai-nilai   Acara penutupan JAFF dilangsungkan di Gedung Societet
feminis ini. Program lainnya termasuk Public Lecture di    Taman Budaya Yogyakarta, dengan sesi utama yaitu
beberapa kampus di Yogyakarta, Open Air Cinema, serta      Awarding Night. Film Turah karya Wicaksono Wisnu
Forum Komunitas.                                           Legowo serta Memoria karya Kamila Andini masing-
                                                           masing berhasil mendapatkan dua penghargaan sekaligus.
Antusiasme publik pada JAFF tahun ini cukup tinggi,        Sementara, Istirahatlah Kata-Kata karya Yosep Anggi Noen
terlihat dari membludaknya jumlah penonton untuk           mendapatkan penghargaan Golden Hanoman Award dan
beberapa film. Para pelaku sinema memanfaatkan ajang       The Island Funeral karya Pimpaka Towira dari Thailand
ini untuk mempromosikan sekaligus merilis hasil karya      berhasil mendapatkan Silver Hanoman Award. Travelling
mereka. Sebut saja film Jakarta Undercover karya Fajar     With Bomb karya Nurlan Abdykadyrov dari Kyrgyzstan
Nugros, Ziarah karya BW Purba Negara, serta Istirahatlah   pun menjadi film penutup Jogja-Netpac Asian Film
Kata-Kata (Solo, Solitude) karya Yosep Anggi Noen yang     Festival 2016. Penyelenggara turut memastikan kehadiran
menggelar pemutaran perdana di Empire XXI Yogyakarta.      JAFF kembali pada tahun 2017. Bagi Anda yang belum
Minat dan permintaan yang tinggi terhadap Ziarah dan       berkesempatan mengikuti JAFF 2016 dan ingin ikut serta
Istirahatlah Kata-Kata membuat pihak panitia melakukan     pada JAFF 2017, dapat mengakses www.jaff-filmfest.org
sesi pemutaran ulang pada 3 Desember 2016. Selain itu,     untuk informasi lebih lanjut.

                                                                                                                                                    53]]></page><page Index="56"><![CDATA[LOVE

    H+SUOCBSUIINNGATALAN                             Mengapa kita harus menyeimbangkan antara hubungan
                                                     sosial dan cinta? Kita tidak hidup sendiri, meski kita
    Setelah mengatur jadwal kegiatan baru            menganggap diri kita ke golongan manusia introvert
          yang akan dilakoni dan mengubah            yang merasa kurang nyaman berada di kerumunan
                                                     orang. Saat lahir pun, tentu ada beberapa orang yang
        penampilan menjadi lebih fresh awal          membantu proses persalinan seorang ibu. Secara mutlak,
            tahun ini, apakah Anda tidak juga        maka setiap orang membutuhkan orang lain dalam
                                                     kehidupan sehari-hari.
    terpikir untuk memperbarui hal lainnya?
         Hal yang tidak kalah penting adalah
             hubungan sosial dan cinta. Perlu
          disadari bahwa keduanya haruslah

    seimbang. Kali ini, kita akan membahas
       mengenai bagaimana harus bersikap
      ‘adil’ terhadap lingkungan sekitar dan
                                          pasangan.

54]]></page><page Index="57"><![CDATA[LOVE

Saat tidak memiliki pasangan, ada beberapa orang
yang merasa lebih bebas bergaul dengan orang-
orang di sekitarnya. Hal tersebut berubah saat ada
pasangan yang terus berada di sampingnya yang
bersikap terlalu protektif atau pencemburu. Ada
pameo yang menyatakan bahwa “cemburu adalah
bumbu cinta”. Apakah benar demikian? Cemburu
juga ada porsinya. Hal-hal yang dicemburui haruslah
masuk akal agar tidak mengganggu diri sendiri
dan orang-orang di lingkungan sekitar diri sendiri
dan pasangan. Jangan sampai Anda cemburu pada
pekerjaan pasangan dan mencari-cari alasan padahal
sebenarnya Anda hanya ingin lebih diperhatikan.
Barangkali Anda tidak sadar, saat Anda terlalu
protektif dan cemburu pada hal-hal yang tidak
masuk akal, Anda sebenarnya mengusik pasangan,
orang-orang di sekitar pasangan termasuk teman-
temannya, bahkan teman-teman terdekat Anda yang
selalu mendengar keluhan atau prasangka Anda yang
berlebihan.

Bagaimana untuk memperbaikinya?

Jika Anda dalam posisi orang yang lebih sering
mencemburui pasangan, maka ada baiknya Anda
mulai introspeksi diri dan menentukan batasan
mengenai apa saja yang pantas dipermasalahkan.
Mengapa Anda tidak fokus saja mencari sisi baiknya?
Coba kenali lebih dekat lingkungan pasangan agar
tidak merasa terasing. Sebaliknya, jika Anda dalam
posisi orang yang lebih sering dicemburui pasangan
dan merasa hal tersebut sudah terlalu mengganggu,
maka sebaiknya Anda bicara dan menyampaikan
uneg-uneg Anda pada pasangan. Ajak dia berpikir
agar mengerti hal yang terjadi sebenarnya. Jangan
sampai Anda kehilangan teman-teman yang telah
mendukung Anda selama ini hanya karena tembok
yang dibangun pasangan. Kenalkan pasangan dengan
teman-teman agar terjalin hubungan yang lebih baik
di kemudian hari.

Semoga awal tahun ini
menjadi awal yang baik untuk
memperbaiki hubungan sosial
dan cinta Anda!

                                                                                     55]]></page><page Index="58"><![CDATA[ZODIAK

            AQUARIUS                                     PISCES                                          ARIES

            (20 Januari – 18 Februari)                         (19 Februari - 20 Maret)                  (21 Maret – 19 April)

    Harus ada perbaikan pola kerja                Bersiaplah untuk menghadapi situasi            Anda mulai menyesuaikan ritme kerja
    yang signifikan agar hasilnya lebih           yang ‘berbeda’ di lingkungan kantor.           yang baru.
    maksimal.
                                                  Keuangan  : Ada banyak keuntungan              Keuangan : Semakin meningkat
                                                  Asmara     dari proyek yang
    Keuangan  : Harus berhati-hati                           dikerjakan                          Asmara    : Jangan mencerca
    Asmara     dalam mengatur                                                                               pasangan tanpa dasar yang
               uang                                         : Jangan bermain api
                                                                                                            jelas
              : Anda yang masih
               sendiri akan segera
               menemukan
               pasangan

          TAURUS                                        GEMINI                                           CANCER

                 (20 April – 20 Mei)                           (21 Mei – 20 Juni)                        (21 Juni - 22 Juli)

    Anda dihadapkan dengan orang-orang            Waktunya bekerja cerdas agar tepat             Semua potensi negatif telah diprediksi
    baru maka harus mengatur ulang                sasaran                                        jadi Anda sudah lebih waspada.
    strategi dalam menghadapi urusan
    pekerjaan.                                    Keuangan : Anda memiliki peluang               Keuangan : Atur ulang prioritas
                                                                    bagus untuk meningkatkan                       kebutuhan Anda
    Keuangan : Stabil dan berhasil                                  keuangan
                      ‘menyelamatkan’ dana                                                       Asmara    : Anda harus lebih sensitif
                                                  Asmara : Anda akan mendapat                              atau peka terhadap
    Asmara : Tidak baik menyalahkan                                 pengalaman baru dalam
                      diri sendiri terus-menerus                    proses komunikasi dengan               kemauan pasangan
                                                                    pasangan

           LEO                                          VIRGO                                            LIBRA

                 (23 Juli – 22 Agustus)                        (23 Agustus – 22 September)                    (23 September - 22 Oktober)

    Tenang dan tidak ada masalah, namun           Anda akan memiliki beberapa peluang            Anda akan dihadapkan oleh banyak
    Anda perlu mempertimbangkan                   namun agaknya tidak cukup sukses               pilihan yang hasilnya akan sangat
    beberapa poin penting termasuk rencana        didapat dengan mudah. Anda harus               mempengaruhi hidup Anda beberapa
    dan langkah Anda selanjutnya.                 bekerja keras untuk meraihnya.                 bulan ke depan

    Keuangan : Banyak pengeluaran tetapi          Keuangan : Berpikirlah lebih matang            Keuangan : Jangan beli sesuatu jika
                     bisa diatasi                                    sebelum membelanjakan                           hanya untuk pamer
                                                                     uang
    Asmara : Jangan lepas kendali
                                                  Asmara : Jangan beri kesempatan
                                                                     orang lain untuk menyakiti  Asmara    : Jangan mudah
                                                                     Anda                                    dipengaruhi orang lain

            SCORPIO                                       SAGITARIUS                                       CAPRICORN

            (23 Oktober – 21 November)                         (23 November– 21 Desember)                        (22 Desember – 19 Januari)
                                                                                                 Jangan berdiam diri sampai Anda
    Fokuslah pada tugas-tugas yang telah          Anda harus segera menyelesaikan                mencapai posisi yang diinginkan.
    menghantui Anda selama ini.                   pekerjaan namun jangan ceroboh

    Keuangan : Jika tidak jitu                    Keuangan : Tidak terlalu baik                  Keuangan  : Banyak peluang yang
                        menjatuhkan langkah,                                                     Asmara     harus dimanfaatkan
                                                  Asmara    : Periksa kembali rencana                       untukmenambah
                        Anda justru akan                      Anda                                          tabungan

                        kehilangan bonus                                                                     : Bulan yang baik untuk
                                                                                                             introspeksi diri dan
    Asmara    : Lakukan pendekatan lebih                                                                     hubungan lebih jauh,
                intens untuk menjawab                                                                        definisikan dengan
                                                                                                             jelas tujuan Anda dan
                rasa penasaran Anda                                                                          pasangan

56]]></page><page Index="59"><![CDATA[]]></page><page Index="60"><![CDATA[KARIR

    LOWONGAN PEKERJAAN                                                                                                                                             Syarat sebagai berikut:

    PT. Mega Iklan – Visual Communications membutuhkan                                                                                                                   -	 Pria (a-b-c)
    karyawan untuk posisi:                                                                                                                                               -	 Wanita (c)
                                                                                                                                                                         -	 Usia maksimum 40 tahun (a-b)
          a)	 Staf Sirkulasi Majalah (Freelance) untuk wilayah Bali                                                                                                      -	 Usia antara 21-33 tahun (b)
                                                                                                                                                                         -	 Memiliki kendaraan sendiri (a-b)
          b)	 Staf Sirkulasi Majalah (Freelance) untuk wilayah                                                                                                           -	 Menguasai wilayah Bali (a)
                 Yogyakarta                                                                                                                                              -	 Menguasai wilayah Yogyakarta (b)
                                                                                                                                                                         -	 Memiliki ijasah terakhir minimal SMA (a-b)
          c)	 Staf Admin Media Sosial                                                                                                                                    -	 Memiliki ijasah terakhir minimal S1 (c)
                                                                                                                                                                         -	 Kreatif, energik, dan dapat bekerja di bawah

                                                                                                                                                                                pengawasan (c)
                                                                                                                                                                         -	 Aktif di media sosial dan dapat berkomunikasi

                                                                                                                                                                                dengan baik (c)
                                                                                                                                                                         -	 Dapat mengoperasikan komputer dan

                                                                                                                                                                                menguasai bahasa Inggris, minimal pasif (c)

    Kirimkan surat lamaran dan CV Anda ke info@pedasmag.com dengan subyek Surat Lamaran atau ke alamat kantor di Jl. Raya
    Kerobokan No. 42 Br. Taman Kerobokan Badung Bali 80361.
    Surat Lamaran dan CV ditunggu sampai dengan 31 Januari 2017.

    PICKUP POINT

                                                                                                   Mau logo perusahaan anda ditampilkan di halaman pickup
                                                                                                     point Majalah PEDAS (gratis) ? Hubungi 0811 3883 444

HEALTH & FITNESS CENTER                                                                                                                                                                                    ADAM GYM
                           HAWA GYM                                                                                                                                                                        • Denpasar
                           • Canggu     • Sanggulan                                                            MASTER GYM        • Mengwi                        RAI FITNESS                               • Jimbaran    MASTER FITNESS	                      S2SCROSSFIT BALI
                           • Bitra      • Renon                                                                • Jl. Malboro SE  • Jl. Cokroaminoto No  Jl. Pura Mertasari, Kuta, adung                    • Ubud        • Jl. Tukad Pakerisan 77 A          Jl. Segara Wangi No.36,
                           • Jimbaran   • Jl. Tohpati SE                                                       • Jl. Veteran                                                                               • Sanggulan   • Jl. Gatsu Tengah SE
                           • P. Saelus  • Jl. Patih Jelantik no. 58                                            • Jl. Batubulan     82 Dps                                                                  • Guwang      • P. Saelus                                  Jimbaran

                                                            MERDEKA MEDICAL CENTER                                                                                        The Bali Community Youth Centre  Property & Office

     KIMIA FARMA           MERDEKA MEDICAL CENTER                                              HDN                    BROS HOSPITAL            DONKEY SKATE PARK                    ELEVATE                              RAY WHITE
Jl. Diponegoro, Denpasar         Jl. Merdeka VIII / 2                               Jl. Gn Sanghyang No. 89 D  JL. Letda Tantular No.6, Renon  Jl. Sunset Road No.88D          Jl. kahuripan No. 9                       • Jl. Raya Teuku Umar No 200 Kv 23
                                                                                                                                                                                                                         • Jl. Patih Jelantik
                            Tanjung Bungkak, Denpasar                                  Kerobokan - Badung

Salon & Klinik Kecantikan

         SKIN ACT’S                     LBC                                         HOUSE OF DURA              MIRACLE AESTHETIC CLINIC         VEGAS BARBER SHOP             SHEARLOCK          BALI BEAUTY CLINIC      THE ROOTS BARBERSHOP                   KAHYANGAN SPA
    Jl. Puputan Renon 154                                                                                      • Jl. Dewi Sri No. 12A          Jl. Hayam Wuruk, Denpasar  Barber, Shop, Coffee    Jl. Dewi Sri no. 17        &CONCEPT STORE                  Jl Raya Lodtunduh, Ubud
                                                                                                                                                                          Jl. Petitenget no. 17
Toko Buku                  Seluruh Cabang LBC Bali Jl. Tukad Yeh aye No. 8 Renon • Jl Letda Tantular 47A Renon Jl Kediri No. 10 Tuban - Kuta                                                                              Jl Raya Kerobokan 117A

     Garuda Wisnu                       • Gramedia Duta Plaza                                                  TOGA MAS                           ERLANGGA 2              Electronic                  SINAR PHOTO        • Fuji Image Plaza : Jl.    RTCJl.  HANDPHONE SHOP
Jl. Teuku Umar, Denpasar                  Lt. Basement Jl. Dewi Sartika, Dps                                   • Jl. Hayam Wuruk, Denpsar      Jl. Nusa Kambangan         SHOP                    • Jl. Surapati No. 18   Raya Kuta No. 117
                                                                                                               • Jl.Panglima Sudirman Dps                                                        • Jl. Waturenggong 137                            Diponegoro 136 Dps Jl. Teuku Umar 134
                                        • Gramedia Galeria, Mal Bali Galeria Lt.2                                                                                                                                        • Mall Bali Galeria :
                                        • Gramedia Nikita Jl. Gatsu Tengah No. 22 Dps                                                                                                                                     2nd Floor, Unit ICA

                                                                                                                                                                                                                         • Carrefour Bali

58]]></page><page Index="61"><![CDATA[Hotel & Resort                                                                                                                                                                                                                                PICKUP POINT BALI

      Grand Kuta                Aston Tuban inn-Bali               Crystal Kuta Hotel             Fave Hotel Sunset Seminyak               HarrisHotel & Residence           Harris River View              Harris Hotel                      Harris Kuta Galleria          The Jimbaran View
Jl. Dewi Sri No. 8 Legian          Jl. Kediri Tuban               Jl. Bypass Ngurah Rai                                                                                     Jl. Raya Kuta No. 62A
                                                                                                    Jl.Sunset Road No. 89                  Jl. Pura Mertasari Sunset Road                                  Jl. HOS. Cokroaminoto No. 23-25 Jl. By Pass Ngurah Rai No.1, Kuta Jl. Raya Uluwatu 2000 X

                                                                                                                                                                                                                                              SWISS-BELINN
     J Hotel                    Grandmas Legian Resort                                                                                                                      Sense Sunset                   SWISS-BELHOTEL RAINFOREST RESORT WATU JIMBAR
Jl. Raya Kuta 88D               Jl. Sriwijaya No. 368 Legian       Grandmas Tuban Hotel             Grandmas Seminyak                          SWISS-BELINN                                                                                                                 SWISS-BELL PETITENGET
                                                                  Jl. I Gusti Ngurah Rai Tuban    Jl. Camplung Tanduk No 99                Jl. Padma Utara, Legian         Jl. Sunset Road No. 88 Seminyak Jl. Sunset Road No.101, Kuta Jl. Danau Tamblingan No.99A              Jl. Petitenget 168

     KOKONUT SUITES                     COZY STAY                  Gosyen Hotel                   GRAND ASTON BEACH RESORT                        ASTON                           AMARIS HOTEL                AMARIS HOTEL                         AMARIS HOTEL                 AVILLA HOSPITALITY
Petitenget No. 88, Kerobokan    Jl. Gunung Soputan No. 88         Jl. Dewi Sri No. 9               Jl. Pratama 68x,Tanjung Benoa           Jl. Wana Segara, Kuta            Jl. Sunset Road No. 57 Kuta     Jln. Pratama. Benoa               Jl. Padma Utara, Seminyak     Jl. Sarinande No. 7, Seminyak

          LE JARDIN                 BERRY AMOUR                          BERRY HOTEL                   IVORY RESORT                         BLISS SURFER                             OZZ HOTEL              KUTA CENTRAL PARK                 SPAZZIO HOTEL                 THE AKMANI
Jl. Sarinande No. 7, Seminyak   Jl. Batubelig, Kerobokan          Jl. Raya Dewi Sri I No.16 Kuta    Jl. Raya Petitenget 35                 Jl. Sriwijaya No. 88             Jl Kubu Anyar Gg Biduri, Kuta   Jl. Patih Jelantik Kuta
                                                                                                                                                                                                                                              Jl Dewi Sri 20 Legian, Kuta Jalan Legian Raya 91 Legian

RAMA GARDEN                           GRAND ZURI                       KLUB JIMBARAN                Pondok Sari Hotel                      KOI HOTEL & RESIDENCE            POP HOTEL                       POP HOTEL                         POP HOTEL                         Berry Biz Hotel
Jl. Padma, Legian               Jl. Raya Kuta No.81 Kuta          Jl. Kori Nuansa Raya No.257                                                                                                                                                                               Jl. Dewi Sri No. 8 Legian
                                                                                                    Jl. Nyangnyang Sari No. 7B JalanMahendradatta No. 107                   Jl. Kube Bene, Pantai Kuta Jl. Teuku Umar No. 74, Denpasar Jl. HOS Cokroaminoto No. 23-25

       Grand Nikko                        Sofitel                        Grand Ixora                Ramayana Resort & Spa                  Kuta Seaview Hotel               Rama Beach Resort & Villas Rama Hotels & Resorts                        Quest Hotel                   Club Bali
Jl. Nusa Dua, Kuta Selatan      Jl. Nusa Dua, Kuta Selatan        Jalan Kartika Plaza No.92           Jl. Bakung Sari, Kuta                 Jalan Pantai Kuta                                                                                 Jl. Mahendradata No. 93       Jl. Werkudara No. 526
                                                                                                                                                                            Jl. Jenggala Tuban              Jl. Kediri No. 36A Tuban

    Kuta Paradiso               Kuta Station Hotel & Spa           SOVEREIGN BALI                        Ecosfera Hotel                    EDEN Hotel                      Golden Tulip Essential Denpasar  CANGGU CLUB BALI                  FAME HOTEL BALI               LOFT LEGIAN
Jl. Kartika Plaza,Tuban          Jl. Kartika Plaza 8x, Kuta       Jl. Raya Tuban, no.2              Jl. Batu Mejan, Echobeach
                                                                                                                                           Jl. Kartika Plaza 42 Kuta Jl. Gatot Subroto Barat no. 101 Jl Canggu Club, Canggu-Bali              Jl. Sunset Road No.9, Legian Jl. Melasti No. 99 Legian - Kuta

Royal Casa Ganesha              Desa Visesa Ubud                  Royal Tulip Saranam                                    MAXONE                        WAPA DI UME          Tempat Wisata                                                    BALI BIRD PARK                            GWK
                                                                  Jl. Raya Baturiti, Tabanan                       Jl. Pengosekan - Ubud               Jl. Suweta, Ubud                                                          Jl. Serma Cok Ngurah Gambir Singapadu      Jl. Raya Uluwatu, Jimbaran
Lodtunduh, Ubud Jl. Suweta, Br Bentuyung Sakti, Ubud
                                                                                                                                                                                                                                                                                  BEACHWALK
Mall & Supermarket                                                                                                                                                                                                                                                              Shopping Center

• Ubud Jl. Hanoman                                    • Mumbul (Depan pemakaman Mumbul)             • Lempuyang (Kerobokan)                •(Jl. Batur Raya Taman Griya, Jimbaran                                 Grocerindo                  RAMAYANA                            Jl. Pantai Kuta
• Nusa Dua Bali Collection BTDC                       • Sukawati (Pasar Seni Sukawati)              • Rumah Sakit Kasih Ibu Tabanan        • Coco Gift Shop (lt. 3 Beachwalk)                               Jl. Imam Bonjol No.440,           • Jl. Diponegoro, Dps
• Seminyak Jl. Kayu Aya                               • Goa Gong (Jl. Goa Gong)                     • Kuta Square (Depan Kuta Square)      • Tanah Lot (Kawasan Tanah Lot Tabanan)                                                            • Jl. Raya Sesetan, DPS
• Kartika Plaza Jl. Kartika Plaza                     • Canggu (Perumahan Canggu Permai)            • Poppies I (Jl. Poppies I)            • Head Office (Jl. Batur Raya No. 33 Taman Griya)
• Discovery mall                                      • Natya Hotel (By pass Ngurah Rai)            • Poppies II (Jl. Poppies II)          • Batu Bulan (Jl. Batuyang No. 88 XX)

HYPERMART                       MAL BALI GALERIA                          BINTANG                        BINTANG MART                               BINTANG                  FRESTIVE                                 RUMAH KITA                     CARREFOUR                      ROBINSON
• Mall Bali Galeria             Jl Bypass Ngurah Rai              Jl. Raya Seminyak No. 17        Komplek Ruko Dalung Permai               Jl. Raya Sanggingan no. 45       Jl. Kerobokan                      Jl. Kartika Plaza, Discovery   • Jl. Sunset Road, 3rd floor  Jl. Panglima Sudirman, Dps
• Hypermart Lippo Mall Kuta                                                                                                                                                                                Shopping Mall 3rd Floor Unit MF 5
                                                                                                                                                  Ubud Gianyar                                                                                                                  GIFT SHOP

                                • Tuban Jl Kediri 36A             • Seminyak Jl Raya Kerobokan Br Taman            COLUMBIA                • Sesetan                       • Marlboro       • Jimbaran              Car Wash                                                   Mercy Parcel & Hampers
                                • Udayana Jl Kampus Udayana       • Petitenget Jl Raya Petitenget Br Umasari       • Sudirman              • Nusa Dua                      • Unud Jimbaran  • Ungasan                                                  QC 30’                      Jl.Gatsu Barat No 366
                                • Taman Griya Jl Danau Batur      • Canggu Jl Raya Canggu                                                                                  • Nuansa Kori    • Pecatu                                         Jl Mahendradata No 168
                                                                  • Popular Hayam Wuruk Jl Hayam Wuruk                                                                     • Jimbaran II    • Mahendradata
                                 Perumahan Taman Griya            • Nusa Dua Jl By Pass Nusa Dua                                                                           • Uluwatu        • Kuta
                                • Uluwatu Jl Raya Uluwatu         • Dewi Sri Jl Dewi Sri Kuta Legian
                                • Pecatu Jl Raya Uluwatu Ungasan

Bar, Cafe, Restaurant & Rumah Makan                                                                                                                                                                                                           bioskop

                                • 	 Teuku Umar            •	 RS. Kasih Ibu    •	Jl. Teuku         • 	Sanur         BE PASIH                                THE LAVAS COFFEE                        NERO BALI                                                                         CINEPLEX
                                •	 Mall Bali Galeria      •	 RS. Royal Bali     Umar              • 	Tiara Dewata  Jl. Pemuda III No. 24, Renon        Jl. Tukad Batanghari No. 49C         Jl. Legian Kelod 384 Kuta                                                       Jl Thamrin No.69 Denpasar
                                •	 Carrefour              •	 Pepito Dewi Sri                      • 	Sanglah       Jl. Bendahulu No. 24 A, Gatsu
                                •	 Beach Walk                                 • 	Jimbaran

    WARUNG BALE-BALI                    KUTA                             UBUD                              KOPI BALI HOUSE                       GUSTO                       BEMO COFFEE SHOP                          BLACK CANYON             PEPITO CAFE                      CANGGU STATION
Jl. Kunti No.4 Seminyak, Kuta`      BALE UDANG                          BALE UDANG                at PRIMEBIZ KUTA HOTEL Jl. Raya Kuta 66  Jl. Mertanadi No 46B             Jl. Pantai no. 10, Kuta, Bali                COFFEE               Jl. Kediri 36 A Tuban         Jl. Subak Sari, Br Tegal Gundul
                                Jl. Nakula No. 88, Kuta           Jl. Raya Goa Gajah, Ubud
                                                                                                                                                                                                                       • Amaris Hotel,
                                                                                                                                                                                                                        Teuku Umar

                                                                                                                                                                                                                       • Discovery
                                                                                                                                                                                                                        Shopping Mall

                                                                     BAMBOE KOENING                                WARUNG GURIHAN                                                                           QUEEN’S                                                 Jl. Pratama No. 65B, Tanjung Benoa -
                                                                        RESTAURANT                                 • Mas-ubud : Jl. Raya Mas Ubud                                                           Jl. Raya Seminyak No. 1/73A Seminyak Kuta                 Nusa Dua
                                                                                                                   • Kuta : Jl. Raya Kuta No. 88                                                            Jl. Suweta No. 1, Opp. Palace ( Puri Saren Ubud ),Ubud
WARUNG CIUNGWANARA               WAROENG HADE                     Jl Raya Lodtunduh No. 88                         • Campuhan-Ubud : Jl. Raya Sanggingan                                                    Bali Dynasty Resort, Jl. Kartika Plaza, Tuban - Kuta
    Jl. Ciung Wanara            Jl. Raya Kuta No. 75                                                               • Denpasar : Jl. Tukad Jinah No.5 Renon
                                                                           LYCK LIG
                   MONSIEUR SPOON                                          Jalan Petitenget        X9 HOTPIZZ               PENYET BANG ENDRUE            WARUNG BEACH BREEZE                  LIVINGSTONE
                   - Jalan Pantai Batu Bolong no.55                        501, Shop 1            Lippo Mall Kuta                 Jl. Dewi Sri             Jl. Cemara 72BB Sanur            Jl. Petitenget no.88x,
                   - Umalas                                                (Next to Exotiq)
                   - Oberoi,Seminyak                                       Seminyak                                                                                                               Kerobokan

                                                                                                                                                                                                                       PICKUP POINT JOGJA

Hotel & Resort                     The                                        Adhisthana                           The West                            Grand                                Ibis                       Ibis Style             Melia                         Dafam
                                   Winotosastro                               Jl.                                  Lake Jl. Jl.                        Mercure &                            Yogyakarta                 Malioboro              PurosaniJl.                   Fortuna
             Hyatt                 Jl. Parangtritis                           Prawirotaman                         Ring Road                           Ibis Hotels                          Malioboro                  Jl. Malioboro no       Jl. Mayor                     Malioboro
             Regency               No.67, YK                                  2 No.613                             Barat, YK                           Jl. Laksada Adi                      Jl.Laksda                  52-58, YK              Suryotomo                     Jl. Dagen
             Yogyakartaa                                                                                                                               SuciptoNo 48                         Adisucipto                                        No. 31                        Malioboro No. 60
             Jl. Palagan                                                                                                                                                                    No.81
             Tentara
             Pelajar, YK

Neo + Awana                        TThe Grove                     Bar, Cafe, Restaurant & Rumah Makan                                                                                                       OFFICE & ENTERTAINMENT                                          DF Fitness &
Jl. Mayjend                        Express                                                                                                                                                                                                                                  Aerobic	
Sutoyo No.52,YK                    Jl. Ganesha ll no.                         Mager                                Lawas Cafe                          NOX Coffe                            Punika Deli                Jogja City             Luxe                          Ruko
                                   53 Timoho,YK                               Jl. Parangtritis                     Jl. Prawirotaman                    Jl. Kaliurang KM 5                   Jl. Laksada                Mall                   Boutique                      Demangan
                                                                              No.67, YK                            2 No.613                            No.53,YK                             Adi Sucipto                Jl. Magelang           Jl. Kaliurang                 Baru, Jl.
                                                                                                                                                                                            No 81 (Royal               KM 6, YK               km. 5,3                       Demangan
                                                                                                                                                                                            Ambarrukmo                                                                      Baru Blok
Salon & Klinik Kecantikan                                                                                                                                                                   Hotel)                                                                          Kav D

miracle                         Natsha Skin                                   Gendhis Royal                        Retreat SPA                         Beauty Mark                          Taman                      MARTHA TILAAR                                jOGJA bEAUTY
Jl. Suroto No.5                 Care                                          SPA                                  Jl. Laksada                         Hartono Mall (LT 2)                  Sari Royal                 PONCOWINATAAN                                cENTER
                                Jl. Kaliurang,                                Jl. Sisingamangaraja                 adisucipto (Lobby                                                        Heritage                   Jl. Poncowinataan                            Jl. Sagan Kidul
                                Natasha skin                                  no 21                                block, Eastparc                                                          SPA                        No. 88                                       No 10
                                Care lantai 5                                                                      Hotel)                                                                   Jl. Adisucipto
                                                                                                                                                                                            km 8,7                                                                         Alexa Salon & Spa
                                                                                                                                                                                                                                                                           Jl. Monjali 126B YK
                   Jogja Sliming Center                                       FLAURENT SALON                  Jl. Beo 44 Mrican                                                             Jogja International Hospita
                   Jl. Melati Wetan No 58                                     Jl. Kepuh Sari 17b,             Jl. Patimura No.7                                                             Jl. Ring Road Utara no 160,
                                                                              Krodan Paingan                  Jl. Kaliurang Km.5, Gg. Megatruh No.8                                         Condong Catur Sleman YK
                                                                                                              Perum Villa Seturan Indah, Kav D-8 Seturan

                                                                                                                                                                                                                                                                                                          59]]></page><page Index="62"><![CDATA[PICKUP POINT JOGJA

Hotel & Resort                   Hotel New                            Hotel Neo                      Harper               Hotel                GQ Hotel                Grand Aston                        Royal                              The Alana
                                 Saphir                               + Awana                        Mangkubumi           Tjokro Style         Yogyakarta              Yogyakarta                         Ambarrukmo                         Hotel A
               Pandanaran        Yogyakarta                           Yogyakarta                     Yogyakarta           Yogyakarta           Jl. Laksda              Jl.Urip                            Yogyakarta                         Convention
               Hotel             Jl. Laksda                           Jl. Mayjend                    Jl. Mangkubumi       Jl. Menteri          Adisucipto              Sumoharjo                          Jl.Laksda                          Center
               Yogyakarta        Adisucipto                           Sutoyo No.52                   No.52                Supeno no.48         No 48                   No.37                              Adisucipto                         Jl. Palagan
               Jl. Prawirotaman  No.38                                Yogyakarta                                                                Yellow Star            Horison                            No.81                              Tentara Pelajar
               38                Hotel                                Puri Artha                     Sakanti              Jambuluwuk            Hotel                  Ultima RISS                        Crystal                            km 7
                                 Tentrem                              Hotel                          Malioboro            Malioboro             Jl. Laksda             Hotels                             Lotus Hotel                        Gallery
               Eastparc          Yogyakarta                           Jl. Cendrawasih                Hotel                Hotel                 Adisucipto             Jl. Gowongan                       Jl. Magelang                       Prawirotaman
               Hotel             Jl. Am Sangaji                       No 36                          Jl. Gowongan         Jl. Gajah Mada        No.23                  Kidul No.                          KM.5                               Jl. Prawirotaman II
               Yogyakarta        No 72 A                              Demangan                       Kidul No.34          No. 67                lynn hotel             33 - 49                                                               Jl. Gerilya 839B
               Jl. Laksda                                             Baru                                                                      Jl. Jogokaryan         Sheraton                           Swiss
               Adisucipta        INDOLUXE                             Hotel                          101 HOTEL            The                   No 82                  Resort                             Belhotel                           The Sahid
               Km 6,5            HOTEL                                Arjuna                         Jl. Margoutomo       Jayakarta             GRAND ZURI             & Spa                              Jl. Jend.                          Rich Jogja
               THE PHOENIX       JOGJAKARTA                           Jl. Mangkubumi                 103                  Hotel                 Jl. P.                 Jl. Laksada                        Sudirman no 69                     Hotel
               HOTEL             Jl. Palagan                          no 44                          (Mangkubumi)         Jl. Adisupto          Mangkubumi             Adisupto                                                              Jl. Magelang
               Jl. Jendral       Tentara Pelajar                                                                          km 8                  No.18,                 KM, 8,7                                                               KM6
               Sudirman No. 9    No.106                               de Laxton                                                                 Gowongan
                                 Edelweis                             Hotel	                         PESONNA MALIOBORO                          82                    kopi ketjil
               Gaia Cosmo        Jl. Affandi                          Jl. Urip                       Jalan Gadean No. 3, Ngupasan, Gondomanan                         Jl Demangan
               Jl. Ipda Tut      No.17C,                              Sumoharjo                      PESONNA TUGU                              SUSHI STORY            Baru no 5
               Harssono          Yogyakarta                           no. 139A                        Jl. Diponegoro No.99, Bumijo             Jogja
               Timoho no. 16

Bar, Cafe, Restaurant & Rumah Makan

    ES PEDJOEANG                 MOY MOY                              HAPPYBEE                       SEGO SATE            HOT MEAL                                                                        MAGISTRA                           Ling -Lung
    Jl.Taman Siswa               Jl.Taman                             Restaurant                     Jl.Taman             Ambarrukmo                                                                      coffee                             Kopi & Eatery
    No. 34B                      Siswa                                Jogja                          Siswa                Plaza                                                                           FIB UGM Jogja                      Jl. Perumnas
                                 No. 38                                                              No. 34A              LG Floor                                                                                                           seturan

    White Paal                   Studio Kopi                          Dixie Easy                       Kedai Roti          Luk Coffee n            Top Gear           Blanco                              blackbone                          Opique
    Jl. Diponegoro               Komplek ruko                         Dining                           Bakar 543           Book                    Jl. C.             Coffee And                          coffee                             coffee &
    no.31                        babarsari no 5                       Jl. Gejayan No.                  Jl. Selokan         Jl.Cendrawasih          Simanjuntak,       Books                               Jl. KH. Ahmad                      Food
                                 House of                             40 B                             Mataram no. 99      No. 358B                No. 17             Jl. Kranggan                        Dahlan No.17                       Jl. Colombo
    Legend                       Raminten                             Via Via Café                     Bong                Kunena                  gufo               No.30                                                                  No26
    Jl. Abubakar Ali             Jl. FM Noto No.                      Jl. Prawirotaman                 Kopitown            Jl. Komisaris           Jl. Palagan
    No.24 – 26                   7 Kotabaru                           30                               Jl. Sagan Kidul     Polisi Bambang          Tentara Pelajar    raisin                              Indiecology                        UNCLE‘S
                                 HOUSE OF                                                              No.4                Suprapto No. 4          No.19              Jl. Sagan III no                    Jl. Candrakirana                   KITCHEN
    KOPI SEDAYA                  BALCONY                              kedai                          PHUKET THAI          ARTEMY               house of               5, Terban                           14 sagan                           Jl. Lempongsaru
    Jl. Damai 89                 Jl Laksda                            rakjat                         RESTO                GELATO               schrez                                                                                        No. 7B
    Yogyakarta                   Adisucipto                           djelata                        JL. Dr.              Jl. Perwakilan       Jl. Kenari No.                                                                                Sleman
                                 Yogyakarta                           Jl. Dr. Sutomo                 Wahidin              no. 5                3, Demangan
    Nanamia                      Sakapatat                            No. 54                         No. 8                Jl Kranggan          Baru                   MADAM TAN RESTO                                       Coffe NO.27
    • Jl. Moses                  Jl.                                  Tickles Cafe &                   IL MONDO           no. 58                   De’ Sushi          • Jl. C. Simanjuntak No 78-A                          Jl. Pringgodani
                                 Pakuningratan                        Resto                            PIZZA               R & B Grill             Resto              • Jl. Urip Sumoharjo Gd. Bank                         no 14
      Gatot kaca                 34                                   Jl. Kenari No 4,                 Jl. Garuda No       Jl.                     Jl. Kaliurang                                                            (samping
      B 9-17,                    chezmoi                              Demangan Baru                    26, Demangan        Woltermangsidi          KM 5 CT III/ 5        natasha                                            apartement
      Gejayan                    Jl. Sagan Kidul,                     Lotus MIO                        Baru                no 37                   Sleman             • Jl. Jend. Sudirman, Samping                         merah)
    • Jl. Tirtodipuran           No 12                                Jl. Tirtodipuran                 Bucket Bar          Denaro Pizza            POKA RIBS
    Coklat Cafe                  Ndro Ajoe                            NO 10                            & Resto             & Resto                 Jl.                   CK tugu
    Jl. Cikditiro 19             Jl. Kledokan Raya                                                     Jl. Babarsari,      Jl. Seturan             Prawirotaman
                                 no 3 Seturan,YK                      LOKAL Resto                      Ruko Rafflesia      Raya no 28 Yk           l,no 29            de kendhil                          Sushi TEI                          Parsley
    Lawas Cafe                                                        Jl. Jembatan                     Blok 7-10           Ruang                   Sasanti            Resto &                             Jl. Gejayan, Kom                   Jl. Kaliurang km
    Jl. Prawirotaman             seorae                               Merah no 104 C                   mary anne’s         Cafetaria               Restaurant         Angkringan                          Colombo No 9                       5,3 no. 419
                                 Plaza                                                                 Jl. Kebon           Jl. Ring Road           Jl. Palagan        Jl. Kaliurang
      2                          Ambarukmo                            xo group                         Siri no 02          Utara                   Tentara Pelajar    KM 5 No 20
                                 Lt. 3                                Plaza                            (seberang hotel                             no 52 A
    X.O Cafe &                   forest resto                         Ambarukmo                        santika)            Bellva                  My Kopi -O         Easy Goin                           Hani’s Resto                       KOPI TM
    Bistro                       Adisucipto KM                        Lt. 3                           patbingsoo           VVIP BAR &              Jl.                Grill &                             Jl. Prawirotaman                   Jl. Seturan raya
    Hartono Mall,                6,7 NO 48                            ALIVE FUSION                    Plaza                KITCHEN                 Candrakirana       Garden                              l, no 14                           no 9 A/ 10
    LG Floor                     TAP HOUSE                            DINNING                         Ambarukmo            Hartono Mall            no 21, Sagan,      Cafe                                RM                                 ESCO
    Samping                      Jl. Jlagran No.18,                   Jl. Timoho,                     Lt. 3                (Ground Floor)           Omah              Jl. Prawirotaman                    dEMANGAN                           RESTAURANT
    Solaria                      Pringgokusuman,                      No 49                           awor                 GF Unit 10-11            Dhuwur            no 12, yk                           Jl. Demangan                       Jl. Pringgodani,
    hakata                        YK                                  InSpiring                       YAP Square           Jasmine                  Jl. Mondorakan    Steak Addict                        Baru No.19                         Kabupaten
    ikkousha                                                          Jl. Kaliurang                   B II Jl. C.          cake                     252, KotaGede     Jl. Babarsari                                                          Sleman
    Jl. Demangan                                                      km. 5,5 no. 24                  Simanjuntak          Jl. Monjali 199b        Koki Joni          no 23 D(
    Baru No. 18                                                                                         La Pergola                                  JL Gondokusuman,  Sampingnya
    Jogja City Mall                                                                                     Jl.                Fraga Cafe               Gg. Abiyoso,      CHATIME)
    Ground Floor                                                                                        Suryodiningratan   Jl. Wolter               Terban
    KONGKALIKONG                                                                                        no. 10             Monginsidi                                  TIPSI                              Taj indian                         AGENDA
    Jl. Tamansiswa                                                                                                         no. 23                                      Jl. Kenari 7,                      kitchen &                          RESTO &
    no. 17                                                                                                                                                             Demangan                           Lounge                             VIBES
                                                                                                                                                                      Warung                              Jl. Urip                           Jl. Prawirotaman
                                                                                                                                                                      Tekko                               Sumoharjo                          2 No. 629
                                                                                                                                                                      JL. Affandi                         No.103                             BLV Sweets
                                                                                                                                                                      no 1B                               Yamie panda                        & Deli
                                                                                                                                                                        Kedai Oak                         • Jl. Laksda                       Ruko Nologaten
                                                                                                                                                                        Jl. Wahid                         Adisucipto                         Square
                                                                                                                                                                        Hasyim 50                         No.61
                                                                                                                                                                                                          • Jl. Babarsari
                                                                                                                                                                                                          No 89 YK

OFFICE & Entertainment                                                                               iradio               JEC                  Jogja                  Margaria          RadioQ            Luxe                               Geronimo
                                                                                                     Jl. Sukonandi        Jl. Raya             Fashion                Group             Jl.Monjali(Nyi    Boutique                           Radio
    PT. DYANDRA                  Happy Puppy         HaRIAN JOGJA                 hello FKTV         19, Semaki,          Janti                Week                   Jl.               Tjondoroloekito)  Jl. Kaliurang                      Jl. Bung Tarjo
    PROMOSINDO                   Jl. Raya            Jl. Am. Sangaji              Merapi Merbabu     Umbulharjo                                Jl.                    Sisingamangaraja  No 161            km. 5,3                            (Gayam) No.
    Jl. Pura no                  Seturan             no 41                        Hotel/ Jl Seturan                                            Sisingamangaraja       no 150                                                                 24 & 26, Kel.
    380, sorowajan,                                                                                                                            no 150                                    LOCO                                                Baciro, yk
    banguntapan                                                                                                                                                                          SUPERMARKET
                                                                                                                                                                                         Mall Galeria
MUSEUM & AMUSEMENT PARK                                                                 Mall dan Supermarket HEALTH & FITNESS CENTER                                                     Lantai
    Tembi rumah                  Jogja Bay           Sindu Kusuma                                                                                                                        Basement
    budaya                       Jl. Ring Road       Park                                            HARTONO              ambarukmo            Galeria Mall           Lippo Plaza                                           20 FIT           Celebrity
    Jl. Parangtritis             Utara N0 123        Jl. Jambu,                                      MALL                 plaza                Jl. Jend               Jl. Laksada                                           Jl.Kartini No2,  Fitness
    Km 8,4                                           Desa Sinduadi,                                  Jl. Raya Ring        Jl. Laksda Adi       Sudirman               Adisucipto                                            Sagan            Jogjakarta
                                                     Kecamatan                                       Road Utara           Sucipto              99-101                 32-34                                                                  Lippo mall
                                                     Mlati

60]]></page><page Index="63"><![CDATA[CHECK OUT WHAT’S HOT

in BALI and YOGYAKARTA

                                     www.pedasmag.com

www.issuu.com/infopedas  @infopedas
                         facebook/infopedas
                         @pedasmag]]></page><page Index="64"><![CDATA[JANUARI 2017  pedasmag.com]]></page></pages></Search>